[
    {
        "Title": "Il Festival dello Sport torna in edizione digitale",
        "Rating": 5,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-09-10 00:00:00",
        "To_time": "2020-11-10 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "Sito web",
            "ilfestivaldellosport.it"
        ],
        "materia": [
            "cultura",
            "incontri",
            "sport"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/66118971069943/festival-dello-sport-2.jpg",
        "Body": [],
        "materia_ids": [
            1,
            2,
            3
        ]
    },
    {
        "Title": "Mart on web. \u201cL\u2019inchiesta spezzata. Perch\u00e9 hanno ucciso Pier Paolo Pasolini\u201d",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-11-27 00:00:00",
        "To_time": "2020-11-27 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "arte.",
            "cultura",
            "musei"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/26403147865766/external-content-duckduckgo-com-13-2.jpg",
        "Body": [
            "Nuovo appuntamento del palinsesto \"Caravaggio, Pasolini e altri corsari\": venerd\u00ec 27 novembre alle 18.30 incontro con la giornalista Simona Zecchi. Diretta streaming sul profilo Instagram del Mart",
            "\r\n@martmuseum #martmuseum"
        ],
        "materia_ids": [
            4,
            1,
            5
        ]
    },
    {
        "Title": "Mauro Corona a Trento",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['giardino del Muse', 'Corso del Lavoro e della Scienza']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-08-27 00:00:00",
        "To_time": "2020-08-27 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [],
        "materia": [
            "cinema",
            "cultura",
            "montagna"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/66827152452148/corona_premio_chiara-2.jpg",
        "Body": [
            "In occasione del Trento Film Festival della montagna torna Mauro Corona a parlare di montanit\u00e0.",
            "Montanit\u00e0 non \u00e8 un concetto in cerca di definizione. \u00c8, piuttosto, una dimensione in cui umanit\u00e0 e natura si confrontano, si raccordano fino a compenetrarsi, originando particolari stili di vita e peculiari attivit\u00e0, che confluiscono in un\u2019unica cultura di montagna. Una cultura mutevole nel tempo, che mai come ora si confronta con precari equilibri e che potr\u00e0 ricevere risposte all\u2019altezza delle criticit\u00e0 solo grazie onest\u00e0 e consapevolezza.",
            "Evento gratuito, prenotazione obbligatoria. Biglietti disponibili su questa pagina a partire dal 20 agosto.",
            "Live Fb e Youtube @trentofestival. In caso di maltempo evento solo in streaming."
        ],
        "materia_ids": [
            6,
            1,
            7
        ]
    },
    {
        "Title": "Oltre ci\u00f2 che vedi, porta un vestito e prendi una mascherina",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['INTERNO 11', 'Via della Roggia Grande, 18']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-06-13 00:00:00",
        "To_time": "2020-06-13 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "Sito web",
            "associazionelabarca.it"
        ],
        "materia": [
            "cultura",
            "mascherine. riciclo",
            "riuso"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/65524416858713/103928413_3032792793422925_5035523026102304775_n-2-2.jpg",
        "Body": [
            "Lab.Arca Trento, INTERNO11 e Bric Collection organizzano un incontro per ridare vita a maglie, vestiti vecchi, tessuti comprati in posti esotici, magliette dei tempi andati ma che sono ancora un ricordo importante e trasformarle in oggetti contemporanei e soprattutto utili, in primis mascherine.",
            "Tutto il ricavato sar\u00e0 devoluto all'associazione, che si impegna a pensare, ideare e organizzare progetti culturali sul territorio trentino.",
            "L'appuntamento \u00e8 per sabato 13 giugno dalle 10 alle 13 e dalle 16 alle 18."
        ],
        "materia_ids": [
            1,
            8,
            9
        ]
    },
    {
        "Title": "Economia della felicit\u00e0: Sandro Formica online",
        "Rating": 3,
        "Dove": "['online', 'Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-03-12 00:00:00",
        "To_time": "2020-03-12 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "Sito web",
            "facebook.com"
        ],
        "materia": [
            "Sandro Formica",
            "economia",
            "famiglia"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/2237716091055/sandro_formica.jpg",
        "Body": [
            "Nell\u2019epoca Covid 19, grazie all\u2019Economia della Felicit\u00e0 di Sandro Formica, l\u2019importanza del BenEssere interiore nei contesti organizzativi come la famiglia e l\u2019azienda diventa protagonista dell\u2019autorevole 9\u00b0 Festival della Famiglia di Trento, che si svolger\u00e0 online dal 30 novembre al 4 dicembre, con il titolo \u201cLa societa\u0300 trasformata: verso un\u2019economia della sostenibilita\u0300? Sfide e opportunita\u0300 dopo la pandemia da Covid-19\u201d. Appuntamento con Formica, Professore di Scienza del S\u00e8 presso la Florida International University, PH.D. e definito da Forbes Italia lo \u201cScienziato della Felicit\u00e0\u201d, gioved\u00ec 3 dicembre alle ore 14.00, con il workshop esperienziale online e in diretta Facebook \u201cEconomia della Felicit\u00e0 - Strumenti e pratiche per raggiungere e mantenere una Felicit\u00e0 sostenibile\u201d.",
            "\r\n",
            "\r\nIl Covid 19 ha accelerato l\u2019interesse gi\u00e0 da tempo diffuso verso la Felicit\u00e0, che diventa finalmente a piano titolo nuova frontiera della sostenibilit\u00e0 e volano dell\u2019economia del futuro. Da anni, infatti, la Felicita\u0300 \u00e8 oggetto di studio nelle Universita\u0300 piu\u0300 prestigiose del mondo, come Harvard e Yale. Organizzazioni e aziende stanno creando figure professionali, come il CHO - Chief Happiness Officer, che hanno il compito di accrescere la Felicita\u0300 dei dipendenti e delle loro famiglie. Centinaia di ricerche scientifiche confermano che la Felicita\u0300 aumenta la longevita\u0300, la salute, il successo, la produttivit\u00e0 e la soddisfazione.",
            "\r\n",
            "\r\nNel suo incontro esperienziale, Formica spiegher\u00e0 come poter applicare il suo modello unico per la Felicit\u00e0 sostenibile della Scienza del S\u00e9, che riporta la centralit\u00e0 sull\u2019Essere e la consapevolezza di S\u00e9, declinato nei contesti organizzativi della famiglia e delle aziende come Economia della Felicit\u00e0, in modo da renderle organizzazioni positive e coniugando cos\u00ec BenEssere e produttivit\u00e0, secondo il principio che \u00e8 il primo a creare il secondo e non il contrario. Come tutti i workshop del Festival, anche questo seguir\u00e0 il fil rouge dell\u2019economia della saturazione, un concetto nuovo nato in seno alla Provincia autonoma di Trento proprio a seguito della pandemia, il quale prevede di sfruttare le risorse che esistono gi\u00e0 sul territorio ma non sono ancora \u201csature\u201d, per generare nuove opportunit\u00e0 e servizi per le famiglie, i cittadini e i turisti \u201ca costo zero\u201d, in un\u2019ottica di innovazione.",
            "\r\n",
            "\r\nA seguire Elga Corricelli ed Elisabetta Dallavalle, CHO - Chief Happiness Officers e Fondatrici di ELEhub, presenteranno azioni ed esperienze di trasformazione per accrescere il BenEssere dei lavoratori, secondo il modello Family Audit, certificazione gestita dalla Provincia autonoma di Trento, con cui le organizzazioni attestano il proprio impegno ad implementare politiche di conciliazione vita \u2013 lavoro.",
            "\r\n",
            "\r\nFormica, seguendo il concetto di Felicit\u00e0 come competenza, ha ideato la Scienza del S\u00e9, un modello trasformativo fondato sulla consapevolezza di s\u00e9 come strumento per valorizzare l\u2019unicit\u00e0 di ciascuno e costruire il futuro. Come? Scoprendo i propri bisogni, valori, talenti, imparando il linguaggio delle emozioni e usando l\u2019immaginazione per allenare la creativit\u00e0, applicando la comunicazione empatica per costruire relazioni, il tutto in allineamento con il proposito di vita. Si pu\u00f2 cos\u00ec diventare un modello positivo che ispira la propria organizzazione, di qualunque natura sia, co-costruendo il BenEssere e generando un impatto positivo su tutto il sistema, creando cos\u00ec una vera Economia della Felicit\u00e0.",
            "\r\n",
            "\r\n\u201cSono orgoglioso di portare il mio contributo a questo Festival, che \u00e8 un faro per la qualit\u00e0 della vita in Italia, puntando i riflettori sul BenEssere e la Felicit\u00e0 \u2013 ha dichiarato Sandro Formica \u2013 L'emergenza sanitaria dovuta al Covid 19 \u00e8 la punta dell\u2019iceberg di una crisi sistemica in cui economia, ambiente, politica sono interconnessi e che hanno accelerato il cambiamento verso un modello di sviluppo finalmente sostenibile. \u00c8 necessario un paradigma economico nuovo rigenerativo, in cui la Felicit\u00e0 diventi il cuore e il motore di tale mutamento, a partire dalla conoscenza di s\u00e9, per trasformarsi in individui auto-consapevoli e leader generativi capaci di trovare la propria bussola interiore ed esprimere la propria unicit\u00e0, producendo cos\u00ec un impatto positivo sul mondo\u201d."
        ],
        "materia_ids": [
            10,
            11,
            12
        ]
    },
    {
        "Title": "La cultura in giardino tra musica, scienza e filosofia",
        "Rating": 5,
        "Dove": "['MUSE - Museo delle Scienze di Trento', 'Corso del Lavoro e della Scienza, 3']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-07-09 00:00:00",
        "To_time": "2020-09-09 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [],
        "materia": [
            "cultura",
            "incontri",
            "musei"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/53121524113467/la-cultura-in-giardino_web-2-3.jpg",
        "Body": [
            "Tre appuntamenti che uniscono scienza e discipline umanistiche per interrogarci e riflettere sul tema dell\u2019inclusivit\u00e0, del distanziamento e della fruizione culturale ed educativa ai tempi di Covid-19.",
            "Un grande pianoforte a coda in giardino. Una decina di studiosi tra neuroscienziati, docenti e musicisti. E un ciclo di tre incontri, in programma dal 7 al 9 settembre, dedicato alle sfide che attendono il mondo culturale ai tempi di Covid-19.",
            "Il giardino del MUSE, in stretta connessione con il polo \u201cScienze e Humanitas\u201d di Palazzo delle Albere, abbraccia la nuova rassegna culturale dal titolo \u201cLa cultura in giardino tra scienza, musica e filosofia\u201d. Tre giornate \u2013 il 7, l\u20198 e il 9 settembre 2020, alle 18.30 \u2013 in cui affrontare, attraverso una visione interdisciplinare che intreccia scienza e discipline umanistiche, argomenti di stringente attualit\u00e0 come l\u2019inclusivit\u00e0, il distanziamento sociale e la fruizione culturale ed educativa in un momento storico dominato dall\u2019emergenza sanitaria ancora in corso.",
            "\u201cSi tratta di tre conferenze spettacolo realizzate in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Trento e il Conservatorio F.N. Bonporti sul ruolo del pubblico \u201cdistante\u201d nell\u2019educazione, nella comunit\u00e0, nella performance artistica. L\u2019idea \u2013 spiega Carlo Maiolini, referente per i progetti di Palazzo Albere, allargando lo sguardo al 2021 \u2013 \u00e8 quella di coinvolgere vari esperti sull\u2019impatto Covid a vari livelli della societ\u00e0, da quello scientifico a quello economico per inserire la pandemia nel quadro generale dei macro cambiamenti globali che la nostra specie sta imponendo al pianeta, in una lettura ampia di una nuova era che in molti ormai chiamano Antropocene\u201d.",
            "Il programma",
            "Luned\u00ec 7 settembre 2020 | ore 18.30",
            "Comunicare dal vivo e da remoto. Insegnamento e realt\u00e0 virtuale tra filosofia e neuroscienze",
            "Il primo appuntamento \u00e8 dedicato all\u2019insegnamento e alla realt\u00e0 virtuale con una riflessione sulla distanza e la digitalizzazione in ambito educativo, con riferimento anche ai pi\u00f9 recenti studi di neuroscienze e scienze cognitive.",
            "Intervengono Paola Giacomoni, professoressa di Storia della Filosofia e del pensiero scientifico all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Nicola de Pisapia, docente del Dipartimento di Psicologia e Scienze Cognitive di Rovereto - Universit\u00e0 degli Studi di Trento, e Paride Del Grosso, studente dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento.\u00a0",
            "Marted\u00ec 8 settembre 2020 | ore 18.30",
            "Musica e comunit\u00e0. Un caso di studio nel Novecento musicale",
            "Il secondo incontro della rassegna conduce alla scoperta della figura di Fernando Lopes-Gra\u00e7a, compositore portoghese che ha contrastato per tutta la vita la dittatura di Salazar. Un autore che trae linfa dai repertori della musica contadina per elaborare un suo linguaggio molto personale.",
            "Intervengono Cosimo Colazzo (Conservatorio di musica \u201cF.A. Bonporti\u201d di Trento) e Giuseppe Calliari (scrittore e musicologo); a seguire concerto pianistico di Cosimo Colazzo e Maria Rosa Corbolini.\u00a0",
            "Mercoled\u00ec 9 settembre 2020 | ore 18.30",
            "Cum-certare, cum-serere. Il rito del concerto pubblico ha senso?",
            "Il terzo e ultimo appuntamento affronta il ruolo del pubblico nella produzione culturale a partire dal rito del concerto con l\u2019intervento della professoressa Margherita Anselmi (Conservatorio di musica \u201cF.A. Bonporti\u201d di Trento) e del pianista Calogero Di Liberto che interpreter\u00e0 alcuni famosi brani.",
            "Tutti gli incontri sono a ingresso gratuito, previa prenotazione su Eventbrite",
            "Palazzo delle Albere tra \u201cScienze e Humanitas",
            "Esposizioni, mostre fotografiche, incontri e dibattiti, attivit\u00e0 teatrali. Sono queste alcune delle iniziative che animeranno il piano nobile di Palazzo delle Albere nella stagione 2020-2021.",
            "All\u2019esposizione estiva di \u201cWePlanet \u2013 Cento Globi per un Futuro Sostenibile\u201d, anteprima delle installazioni eco-sostenibili del progetto internazionale patrocinato dal Ministero dell\u2019Ambiente e dai pi\u00f9 importanti Enti nazionali, e alla mostra \u201cA Collection for Beyond the plastic\u201d, curata da Chiara Casarin, con 10+1 arazzi realizzati in tessuto innovativo di plastica riciclata, entrambe visitabili fino al 20 settembre 2020, seguir\u00e0 in autunno l\u2019esposizione delle opere del fotografo e artista di fama internazionale Maurizio Galimberti.",
            "In prossima programmazione anche la grande esposizione Scienza e Filosofia, a cura di Stefano Zecchi, che affronter\u00e0 le grandi domande poste dalla scienza alla filosofia, sollecitate dai problemi della sostenibilit\u00e0, dell\u2019ingegneria genetica, della protezione dell\u2019ecosistema. Domande sul senso della vita, sul significato dell\u2019infinito e dell\u2019eterno oltre la vita, che oggi sono sempre pi\u00f9 pressanti tra gli scienziati e tra chi produce ricchezza.",
            "Un fitto portfolio di programmazioni specifiche, quello che trova casa a Palazzo delle Albere, tese a connettere il dialogo MUSE fra Natura, Scienza e Societ\u00e0 con le discipline umanistiche. Un nuovo corso, inaugurato lo scorso anno con la mostra \u201cIl mondo di Leonardo\u201d (22 novembre 2019 - 23 febbraio 2020), ispirata al genio di Leonardo Vinci quale nume tutelare della cultura che va oltre i vincoli disciplinari, che oggi \u2013 anche alla luce dell\u2019evento pandemico \u2013 esplora il nuovo, proponendo ai cittadini dialoghi fra scienza, arti e filosofia sul tema dello sviluppo sostenibile."
        ],
        "materia_ids": [
            1,
            2,
            5
        ]
    },
    {
        "Title": "Anche Trentino Tree Agreement per \u201cM\u2019illumino di meno\u201d",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile', 'Borgo Valsugana']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-06-03 00:00:00",
        "To_time": "2020-06-03 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "alberi",
            "ambiente",
            "ora legale"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/10442683024997/abbraccio-agli-alberi-in-val-di-rabbi-2.jpg",
        "Body": [
            "Anche Trentino Tree Agreement aderisce\u00a0 all\u2019iniziativa\u00a0 ",
            ", la giornata del\u00a0 risparmio energetico e degli stili di\u00a0 vita sostenibili lanciata nel 2005\u00a0 dalla trasmissione\u00a0 radiofonica Caterpillar RAI Radio 2. L\u2019iniziativa torna il prossimo 6 marzo con una novit\u00e0: oltre a chiedere di spegnere le luci non indispensabili e ripensare i consumi, il messaggio lanciato dalla trasmissione Caterpillar e rivolto a Comuni, scuole, aziende, associazioni e privati \u00e8 di piantare un albero e aumentare il verde attorno a noi.",
            "\r\nLa piattaforma ",
            ", \u00e8 un progetto di sensibilizzazione e comunicazione ambientale, \u00a0promosso da Trentino Marketing in collaborazione con il Dipartimento agricoltura, foreste e difesa del suolo della Provincia autonoma di Trento, l\u2019Agenzia provinciale delle foreste demaniali e il MUSE creato per sostenere l\u2019impegno nella ricostruzione del patrimonio forestale trentino distrutto da Vaia.",
            "\r\nValorizzare il grande patrimonio forestale, favorendo una maggiore cultura del bosco, del legno e pi\u00f9 in generale della natura alpina attraverso contenuti e sezioni che saranno via via implementati, \u00e8 l\u2019obiettivo principale di questa piattaforma che prevede anche la possibilit\u00e0 di contribuire concretamente, al ripristino delle foreste colpite, con una donazione gestita della Provincia autonoma di Trento.",
            "\r\nNel corso del 2019 anche grazie alle donazioni raccolte attraverso la piattaforma di Trentino Tree Agreement sono state finora messe a dimora nei due vivai forestali a Cavalese e a Borgo Valsugana circa 500 mila nuove piantine destinate a ricostruire i boschi del Trentino distrutti dalla tempesta Vaia.\u00a0\u00a0",
            "\r\nIn occasione di Mi illumino di meno nuove piante di abete verranno seminate nel vivaio di San Giorgio a Borgo Valsugana dal personale dell\u2019Agenzia Provinciale delle Foreste Demaniali dalla Provincia autonoma di Trento. Successivamente saranno messe a dimora alcune piante di abete nei vicini boschi della val di Sella."
        ],
        "materia_ids": [
            13,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Title": "Archeologia d'estate",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['vedi programma', 'Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-07-15 00:00:00",
        "To_time": "2020-09-30 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "archeologia",
            "attivit\u00e0",
            "storia"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/29148551031410/archeologia-2.jpg",
        "Body": [
            "Nell\u2019estate trentina l\u2019archeologia non va in vacanza e con la riapertura dei musei propone da luglio a settembre oltre 100 appuntamenti rivolti al pubblico di tutte le et\u00e0, curati dai Servizi educativi dell\u2019Ufficio beni archeologici della Soprintendenza per i beni culturali. Dalla Tridentum romana al Museo Retico di Sanzeno, dal Museo delle Palafitte di Fiav\u00e9 alle aree archeologiche Acqua Fredda al Passo del Redebus e Campi Neri a Cles non mancheranno le occasioni per conoscere la storia pi\u00f9 antica del Trentino, divertendosi e sperimentando in prima persona tecniche e saperi del passato: laboratori per bambini e adulti, visite guidate interattive, letture animate, archeopasseggiate nel verde.",
            "\r\nPer garantire la partecipazione in sicurezza e nel rispetto delle norme per prevenire il contagio le attivit\u00e0 - per gran parte all'aperto - sono riservate a piccoli gruppi che saranno seguiti da un archeologo.."
        ],
        "materia_ids": [
            16,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Title": "Un'estate tra fiori e stelle alle Viote del Monte Bondone",
        "Rating": 5,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile', 'Bondone']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-07-21 00:00:00",
        "To_time": "2020-09-30 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "estate",
            "musei",
            "natura"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/53343141229095/viote-4.jpg",
        "Body": [],
        "materia_ids": [
            19,
            5,
            20
        ]
    },
    {
        "Title": "Rompicapo dal passato per svegliare la mente in quarantena",
        "Rating": 0,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-04-24 00:00:00",
        "To_time": "2020-05-30 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "giochi",
            "muse",
            "quarantena"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/13339314471436/external-content-duckduckgo-com-9-7.jpg",
        "Body": [
            "La proposta del Dipartimento di Matematica dell'Universit\u00e0 di Trento e del MUSE - Museo delle Scienze recupera e ripropone passatempi, rompicapi e intricati indovinelli matematici del Seicento e Settecento. Ogni settimana una sfida, corredata da soluzioni, disponibile sul canale Youtube del MUSE - Museo delle Scienze.",
            "Capacit\u00e0 logiche, perspicacia e pazienza: ecco quello che serve per affrontare la sfida dei rompicapi dal passato, la proposta lanciata dal MUSE - Museo delle Scienze e dal Dipartimento di Matematica dell\u2019Universit\u00e0 di Trento per trascorrere il tempo in modo intelligente in questo periodo di quarantena. Lo spunto parte dal passato, da una tradizione di origini antichissime, quella delle \u201cr\u00e9cr\u00e9ations math\u00e9matiques\u201d: una raccolta di passatempi, rompicapi e intricati indovinelli matematici che conoscono particolare fortuna a partire dal Seicento. \u00abNel Settecento, titoli e autori si moltiplicano, mentre i contenuti cambiano di continuo, in parallelo all'evolversi della scienza moderna\u00bb spiegano i curatori Ilaria Ampollini e Claudio Fontanari del Dipartimento di Matematica dell\u2019Ateneo trentino. \u00abAbbiamo voluto riproporre alcuni di questi enigmi dal passato, uno alla settimana, per allenare la mente e divertirsi con la matematica. Una proposta che rientra nell\u2019ambito di un progetto pi\u00f9 ampio di comunicazione della matematica dell\u2019Ateneo trentino\u00bb. Il progetto \"Rompicapi\" fa parte anche delle iniziative del MUSE- Museo delle Scienze per la campagna #iorestoacasa.\u00a0 Pubblicati ogni settimana sul canale Youtube del MUSE - Museo delle Scienze, i video sono rivolti a studenti e studentesse delle scuole di ogni ordine e grado, ma anche a tutta la cittadinanza, a chi \u00e8 interessato a mettere alla prova le proprie abilit\u00e0 matematiche. Ogni settimana verr\u00e0 lanciata una sfida, corredata poi da un video con le soluzioni e con un approfondimento sugli aspetti storici e matematici. Il primo video dedicato al \u201cProblema dei pesi\u201d \u00e8 gi\u00e0 online con le soluzioni all\u2019indirizzo: ",
            "Altre attivit\u00e0 sul sito del MUSE con \u201cMettiti in gioco\u201d: "
        ],
        "materia_ids": [
            21,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Title": "Biblioteche, dal 18 maggio via al prestito a domicilio",
        "Rating": 5,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-05-18 00:00:00",
        "To_time": "2020-12-31 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "biblioteche",
            "cultura",
            "libri"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/17769221275630/libri-2.jpg",
        "Body": [
            "Dal 18 maggio si potr\u00e0 tornare a leggere i libri della Biblioteca, ma solo con consegna a domicilio",
            "Gli utenti potranno inviare una mail o telefonare alla biblioteca per richiedere libri, Dvd e altri materiali ammessi al prestito e questi saranno consegnati a domicilio nel territorio del Comune di Trento.",
            "La consulenza agli utenti \u00e8 garantita a distanza, si potr\u00e0 telefonare in biblioteca per prenotare libri in prestito, ottenere informazioni sui servizi, aiuto per l'utilizzo della biblioteca digitale, consigli di lettura, ecc."
        ],
        "materia_ids": [
            24,
            1,
            25
        ]
    },
    {
        "Title": "Le novit\u00e0 in biblioteca da oggi",
        "Rating": 5,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-05-18 00:00:00",
        "To_time": "2020-06-30 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "biblioteca",
            "cultura",
            "libri"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/5117310528598/libri-4.jpg",
        "Body": [
            "Da oggi \u00e8 possibile richiedere prestiti a domicilio o ritirarli nella sede pi\u00f9 vicina. Consultazione Archivio storico su appuntamento. A Mattarello e Gardolo bibliotecari in presenza.",
            "A partire da luned\u00ec 18 maggio \u00e8 possibile richiedere in prestito libri, DVD, audiolibri della Biblioteca comunale. Grazie alla disponibilit\u00e0 di numerosi volontari si potr\u00e0 ricevere al proprio domicilio, esclusivamente sul territorio comunale, i documenti richiesti. Sar\u00e0 anche possibile ritirarli nella sede periferica pi\u00f9 vicina.",
            "Le restituzioni dei libri gi\u00e0 in prestito sono ancora sospese e non si riceveranno sanzioni per il ritardo.",
            "Inoltre \u00e8 possibile prenotare un appuntamento per consultare documenti dell'archivio storico e delle sezioni di conservazione.",
            "Queste le modalit\u00e0:",
            "PRESTITO",
            "Il recapito dei libri in prestito \u00e8 organizzato solo sul territorio comunale. Si possono ricevere in prestito al massimo 3 libri e 2 DVD per volta.",
            "Si possono scrivere le proprie richieste (",
            " e alle mail della sezione ragazzi e delle sedi periferiche) indicando un numero di telefono per essere contattati. Se i documenti richiesti sono disponibili verranno fornite per telefono o via email le modalit\u00e0 di consegna a domicilio o presso una sede periferica. Si consiglia di consultare il catalogo Osee Genius accedendo dalla home page del sito della biblioteca www.bibcom.trento.it per scegliere in anticipo documenti da prendere in prestito.",
            "Tramite telefonata al numero 0461/889521 dal luned\u00ec al sabato in orario 8.30-19.15, sabato 8.30-18.30, o ai numeri di telefono della sezione ragazzi e delle sedi periferiche nell'orario previsto di apertura al pubblico. Si pu\u00f2 ricevere consulenza e aiuto nella scelta dei libri da prendere in prestito dai bibliotecari, telefonando ai numeri della sede pi\u00f9 vicina.",
            "Si ringraziano i numerosi volontari che si sono resi disponibili per consegnare a domicilio i libri richiesti in prestito.",
            "In presenza, esclusivamente presso le sedi di Mattarello e Gardolo:",
            "Recandosi presso le biblioteche di Gardolo e Mattarello si potr\u00e0 comunicare con i bibliotecari in presenza e prendere in prestito i libri secondo le normali regole del prestito, ma non si potr\u00e0 accedere alla sala e direttamente agli scaffali, non si potr\u00e0 entrare per studiare o per leggere il giornale. L'accesso biblioteca, con le misure di distanziamento e sicurezza (mascherina e igienizzazione delle mani) sar\u00e0 limitato alla sola area del bancone dei bibliotecari.",
            "In tutte le altre sedi periferiche si potr\u00e0 accedere esclusivamente per ritirare libri precedentemente prenotati via mail o telefono. La consegna avverr\u00e0 fuori dalla porta della biblioteca.",
            "Per il momento non \u00e8 indicata una data di restituzione dei prestiti che verr\u00e0 comunicata quando verranno attivate le restituzioni.",
            "CONSULTAZIONE DOCUMENTI SEZIONI DI CONSERVAZIONE E ARCHIVIO STORICO",
            "Si potr\u00e0 accedere esclusivamente su appuntamento. Gli appuntamenti saranno fissati in ordine di arrivo. Il tempo massimo di permanenza in sala \u00e8 di 2 ore. Si pu\u00f2 prenotare un solo appuntamento per volta. Un'eventuale nuova successiva prenotazione potr\u00e0 essere richiesta soltanto dopo aver usufruito del precedente appuntamento.",
            "Tramite telefonata:",
            "Sul sito ",
            " si trovano indirizzi e orari e i recapiti di tutte le biblioteche."
        ],
        "materia_ids": [
            26,
            1,
            25
        ]
    },
    {
        "Title": "Gioco dell'Oca vivente nei castelli trentini",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['vedi programma', 'Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": "8",
        "From_time": "2020-01-08 00:00:00",
        "To_time": "2020-08-31 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "bambini",
            "cultura",
            "storia"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/17183326561752/granello-2.jpg",
        "Body": [
            "L'attivit\u00e0, ispirata al tradizionale \"Gioco dell'Oca\" e in una\u00a0nuova\u00a0versione progettata nel rispetto delle norme anti Covid19,\u00a0propone un momento iniziale in giardino dove le squadre familiari si possono sfidare in un 'percorso' tra i castelli del territorio trentino, lasciandosi affascinare da misteriose storie e leggende.\u00a0L'appuntamento \u00e8 ad agosto, ogni pomeriggio in una sede diversa.",
            "Alcune tappe forniscono sollecitazioni e indizi per scoprire le varie sedi del museo, che possono essere poi esplorate autonomamente dalle famiglie con l'ausilio di una mappa.",
            "Agosto, ore 15.30\u00a0\u00a0",
            "Castel Beseno",
            "tutti i marted\u00ec di agosto",
            "\u00a0 \u00a0",
            "Castello di Stenico",
            "tutti i mercoled\u00ec di agosto",
            "Castel Thun",
            "tutti i gioved\u00ec di agosto",
            "\u00a0 \u00a0",
            "Castello del Buonconsiglio",
            "mercoled\u00ec 5 agosto",
            "luned\u00ec 10\u00a0I\u00a017 agosto",
            "venerd\u00ec 14\u00a0I\u00a021\u00a0I\u00a028 agosto\u00a0\u00a0",
            "tariffa:\u00a08,00 \u20ac a nucleo familiare",
            "PRENOTAZIONE OBBLIGATORIA - posti limitati",
            "\u00a0(selezionare la sede + la data + cliccare su 'visualizza attivit\u00e0 - prenotare l'attivit\u00e0 con il numero dei componenti della famiglia + l'ingresso al castello alle ore 16.30 per i componenti della famiglia)",
            "telefonica:\u00a0Servizi educativi del museo_ tel. 0461 492811 lun>ven 9>13 e 14>16."
        ],
        "materia_ids": [
            27,
            1,
            18
        ]
    },
    {
        "Title": "Festival dell'Economia, online il programma della kermesse con 40 incontri",
        "Rating": 5,
        "Dove": "['online', 'Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-09-24 00:00:00",
        "To_time": "2020-09-27 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "Sito web",
            "festivaleconomia.eu"
        ],
        "materia": [
            "cultura",
            "economia",
            "societ\u00e0"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/52575298091378/festival-economia-1-2.jpg",
        "Body": [
            "Quali politiche possono garantire una crescita economica e allo stesso tempo promuovere attivit\u00e0 rispettose dell\u2019ambiente? Come \u00e8 possibile indurre comportamenti sostenibili a imprese che perseguono principalmente obiettivi di massimizzazione del profitto? A partire da questi e tanti altri temi prender\u00e0 il via la quindicesima edizione del Festival dell\u2019Economia di Trento. Quest\u2019anno un\u2019edizione speciale, completamente online sul sito del Festival www.festivaleconomia.it e sui social collegati. Quaranta incontri, dal 24 al 27 di settembre, con gli economisti che maggiormente hanno contribuito alla ricerca e alla definizione di strategie di politica economica su questi temi. Il tema scelto, \u201cAmbiente e Crescita\u201d, \u00e8 quanto mai centrale, non solo per la necessit\u00e0 di intervenire prima che i cambiamenti climatici diventino irreversibili, ma anche per rilanciare le nostre economie dopo la crisi della pandemia.",
            "Tutti gli incontri saranno trasmessi via streaming sul sito del Festival, in italiano e in inglese. Una selezione di eventi sar\u00e0 trasmessa in diretta in italiano anche sulla pagina Facebook del Festival. L\u2019accesso al pubblico in sala non sar\u00e0 consentito.",
            "Sul sito ",
            "\u00a0il programma del Festival e tutte le informazioni utili."
        ],
        "materia_ids": [
            1,
            11,
            28
        ]
    },
    {
        "Title": "Giocosamente al museo, appuntamenti per i pi\u00f9 piccoli",
        "Rating": 5,
        "Dove": "['Castello del Buonconsiglio', 'Via Bernardo Clesio']",
        "Prezzo": "8",
        "From_time": "2020-04-10 00:00:00",
        "To_time": "2020-10-25 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "bambini",
            "famiglie",
            "musei"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/26310199904572/buonconsiglio-7.jpg",
        "Body": [
            "Dal mese di ottore ritorna l'appuntamento settimanale per famiglie, organizzato dai Servizi educativi per conoscere giocosamente alcuni aspetti del patrimonio artistico del museo del Castello del Buonconsiglio.",
            "\r\nLe attivit\u00e0 sono su prenotazione e prevedono un numero massimo di partecipanti nel rispetto delle regole di distanziamento e di accesso in sicurezza al museo.",
            "SI parte ",
            "con Storie da castello:"
        ],
        "materia_ids": [
            27,
            29,
            5
        ]
    },
    {
        "Title": "In cammino tra le Dolomiti a piedi nudi",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['Casa della Montagna di San Martino di Castrozza', '38054 San Martino di Castrozza TN, Italia', 'Fiera di Primiero']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-08-19 00:00:00",
        "To_time": "2020-08-21 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "cultura",
            "incontri",
            "montagna"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/8919056023728/pale_san_martino04-2.jpg",
        "Body": [
            "La 34^ edizione di DolomitIncontri prosegue il suo cammino d\u2019alta quota mercoled\u00ec 19 agosto con Andrea Bianchi e venerd\u00ec 21 agosto con Francesco Vidotto.",
            "\r\n",
            "\r\nIl trentino Andrea Bianchi \u00e8 un grande esperto di barefoot walking e autore dell\u2019interessante libro \u201cLa via del freddo alla felicit\u00e0\u201d (edito da Vallardi), un vero e proprio manuale attraverso il quale apprendere le basi per fare delle basse temperature un alleato del nostro benessere. Convinto sostenitore della grande potenzialit\u00e0 del freddo di donare all'intero organismo salute, vitalit\u00e0 ed energia, Andrea da anni si dedica allo yoga e alla camminata a piedi nudi, come primo fondamentale approccio ad una profonda connessione con la Natura e alla disciplina del metodo HOT mind, di cui parla nel libro, al quale tutti possono accedere attraverso semplici pratiche quotidiane. L\u2019autore oltre ad avere pubblicato altri libri sulla filosofia e i benefici del camminare a piedi nudi in Natura, conduce workshop di camminata scalza un po\u2019 ovunque, dalle Dolomiti alla Via Francigena. Nel 2017 ha fondato la prima scuola italiana di barefoot hiking e nel 2018 ha realizzato il record della fila italiana pi\u00f9 lunga al mondo di persone scalze in montagna, ai piedi delle dolomitiche Pale di San Martino, nella splendida Val Canali in Primiero. Ingegnere e consulente di comunicazione \u00e8 fondatore ed editore del magazine online \u201cMountainBlog\u201d.",
            "\r\n",
            "\r\nVenerd\u00ec 21 agosto si continua a parlare di montagna anche con Francesco Vidotto, il noto scrittore cadorino autore di romanzi indimenticabili e pluripremiati come \u201cSiro\u201d e \u201cOceano\u201d, che per DolomitIncontri 2020 parler\u00e0 del suo ultimo commovente racconto \u201cIl cervo e il bambino\u201d (ed. Minerva). Vidotto, classe 1976, dopo una laurea in Economia e dodici anni di consulenza d\u2019azienda, intuisce che la vera irrinunciabile ricchezza nella vita \u00e8 il tempo. Lascia quindi la citt\u00e0 e si trasferisce a Tai di Cadore tra le amate Dolomiti, dove oggi si dedica prevalentemente alla scrittura e alla sua pi\u00f9 grande passione, la Natura. Il suo nuovo scritto \u201cIl Cervo e il bambino\u201d \u00e8 un racconto che con la levit\u00e0 di una favola, riesce ad arrivare in profondit\u00e0 nell\u2019anima del lettore, confermando la bravura dell\u2019autore e la bont\u00e0 della scelta di utilizzare il suo prezioso tempo nel migliore dei modi.",
            "\r\n",
            "\r\nTutti gli appuntamenti in programma per la 34^ edizione di DolomitIncontri 2020 si svolgeranno presso la Casa della Montagna di San Martino di Castrozza alle ore 18.00 e saranno contemporaneamente disponibili online in diretta streaming sulla pagina Facebook @visitsanmartino.",
            "\r\n",
            "\r\nPer il calendario completo della rassegna e per la prenotazione del posto in sala: ",
            "\u00a0\u00a0"
        ],
        "materia_ids": [
            1,
            2,
            7
        ]
    },
    {
        "Title": "A spasso per Trent, anche stando a casa: giochi e attivit\u00e0 per bambini",
        "Rating": 0,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-04-20 00:00:00",
        "To_time": "2020-05-15 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "bambini",
            "comune",
            "trento"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/32461511015008/piazza-duomo-trento-3.jpg",
        "Body": [
            "L'ufficio Cultura e turismo partecipa all'iniziativa ",
            " proponendo un percorso in quattro tappe dal titolo Alla scoperta di Trento e dei suoi segreti, pensate per viaggiatori dai sei anni in su e arricchite da approfondimenti interattivi, giochi e attivit\u00e0 con cui i bambini possono mettersi alla prova con le conoscenze appena acquisite.",
            "La seconda tappa \u00e8 online dal 24 aprile e porter\u00e0, A spasso per Tridentum. alla scoperta della Trento romana.",
            "Seguiranno, a cadenza settimanale, altri piccoli viaggi cittadini, all'ombra del Castello del Buonconsiglio e nelle sale del Museo Diocesano tridentino, ideati dai rispettivi musei."
        ],
        "materia_ids": [
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Title": "Ricercatori in pantofole, restare a casa con la natura",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-03-27 00:00:00",
        "To_time": "2020-04-30 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "coronavisrus",
            "scienza",
            "social"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/55411525537937/cestino_da_-pic_nic_la-natura_del_trentino_trekking-2.jpg",
        "Body": [
            "Dal 27 marzo sui canali Instagram, Facebook, Youtube, Twitter e Spreaker del Muse si alterneranno delle clip dei ricercatori. Ogni pomeriggio a cadenza bisettimanale sar\u00e0 pubblicato un video: il primo contributo \u00e8 di Alessandra Franceschini, idrobiologa della Sezione Zoologia degli Invertebrati..",
            "A lei seguiranno, a cadenza bisettimanale, il glaciologo Christian Casarotto, la responsabile delle Collezioni scientifiche Maria Chiara Deflorian, il geologo Marco Avanzini, Chiara Fedrigotti e Karol Tabarelli de Fatis della Sezione Zoologia dei Vertebrati, il paleontologo Massimo Bernardi e altri studiosi del museo.",
            "Tazza in mano e pantofole ai piedi, gli esperti - ognuno secondo le proprie competenze - racconteranno in maniera molto informale ci\u00f2 che fanno ora che #restanoacasa tra ricerche, studi e abitudini\u00a0quotidiane.\u00a0",
            "Di pari passo, ma sul profilo Facebook del museo (@musetrento), partir\u00e0 un'altra iniziativa online che coinvolge ricercatori e mediatori culturali: \"Pillole di MUSE #iorestoacasa\u00a0con la natura\". Si tratta di una serie di curiosi contributi scientifici e microstorie sulla natura\u00a0vista dal proprio balcone, dal giardino o dal salotto di casa:\u00a0 il paesaggio che si ha di fronte, le pietre lapidee del\u202fgiroscale, l\u2019insetto che ha fatto capolino in terrazza, gli uccelli di passaggio fuori dalla finestra, i fiori che stanno sbocciando in cortile forniranno lo spunto per nuove narrazioni scientifiche sulla quotidiana straordinariet\u00e0 di\u00a0ci\u00f2 che ci circonda.\u00a0",
            "Il tutto a portata di click: riprendendosi attraverso i propri smartphone e tablet, per una volta lontani da laboratori o siti di ricerca, i mediatori scientifici del museo cercheranno di rispondere ad eventuali domande e curiosit\u00e0 che arriveranno dal pubblico della rete.",
            "In costante aggiornamento, nella sezione del sito dedicato al progetto ",
            ", le altre iniziative - visite virtuali, lezioni online e minitutorial - attivate dal museo in questo periodo di chiusura forzata.",
            "In arrivo, dopo il successo del podcast di poesia \"Cantico\", seguito da centinaia di ascoltatori, anche il secondo progetto di ",
            ", il nuovo canale radiofonico del museo. S'intitola \"Sette minuti. Storie sulla linea del tempo\" e proporr\u00e0 racconti e curiosit\u00e0 sulla nostra vita, dalla Preistoria al 2020, ripercorrendo\u00a0la storia delle epidemie, delle invenzioni pi\u00f9 fortunate, dei viaggi pi\u00f9 coraggiosi e di tanti altri eventi che hanno segnato la linea del tempo dell\u2019Umanit\u00e0."
        ],
        "materia_ids": [
            32,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Title": "Trento apre il Festival di Scienza Fisv Days",
        "Rating": 3,
        "Dove": "['MUSE - Museo delle Scienze di Trento', 'Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-11-27 00:00:00",
        "To_time": "2020-11-30 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "muse",
            "scienza",
            "scuole"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/2657297181967/800px-tetraceratopsinsignis1db-2.jpg",
        "Body": [
            "\"Non dobbiamo pensare alle grandi estinzioni di massa con accezione finalistica: nessuna apocalisse. La Terra, semplicemente, si trasforma: Pensiamo all\u2019uomo, sopravvissuto all\u2019ultima glaciazione oltre 10 mila anni fa o agli eventi pi\u00f9 intensi avvenuti nel passato geologico. La vita ha un\u2019incredibile capacit\u00e0 rigenerativa: quel 10-20% di specie che rimane anche dopo le pi\u00f9 profonde estinzioni ripopola sempre il pianeta\u00bb. \u00c8 ottimista Massimo Bernardi, paleontologo del MUSE (Museo delle Scienze) di Trento, ma non nega che gli indizi per sospettare di essere sul baratro sono gi\u00e0 oggettivamente visibili e misurabili. Gli esperti come Bernardi parlano di \u00abtriade letale\u00bb: innalzamento della temperatura globale, acidificazione degli oceani e diminuzione dell\u2019ossigeno disponibile. \u00abSe si attivano tutte e tre queste condizioni, sopra una certa soglia l\u2019ecosistema Terra collassa\".\u00a0\u00a0La fine non sar\u00e0, quasi certamente, come nei film apocalittici, dove il pianeta rimane un cumulo di polvere spazzata dal vento e dalle radiazioni, ma cambier\u00e0: \u00abAlcune specie si adatteranno e gli equilibri tra gli abitanti superstiti si modificheranno, ma tutto andr\u00e0 avanti. L\u2019uomo, per esempio, durante l\u2019ultima glaciazione, diecimila anni fa, ce l\u2019ha fatta\u00bb. E questa volta, ce la faremo di nuovo? Lo spiegher\u00e0 domani mattina lo stesso Bernardi, ai FISV Days di Trento, il festival (quest\u2019anno fruibile da remoto collegandosi al link fornito in calce) organizzato dalla Federazione Italiana Scienze della Vita (FISV). Il titolo (e quindi il tema) di quest\u2019anno \u00e8 poco rassicurante: \u00abPandemie, globalizzazione, disuguaglianze e progresso: le sfide dell\u2019Antropocene e come affrontarle\u00bb.",
            "Migliaia gli iscritti, tra gli studenti delle scuole, divulgatori e una fascia di esperti a tutti i livelli. Gi\u00e0 perch\u00e9 i FISV Days, che proseguiranno ancora venerd\u00ec 27 da Palermo e luned\u00ec 30 da Torino, sono un appuntamento studiato per apprendere le scienze della vita con un linguaggio semplice e ampio di metafore, nel racconto del rapporto tra l\u2019uomo e la natura. Un appuntamento fisso che la FISV, guidata dal presidente Gennaro Ciliberto, direttore scientifico dell\u2019IRCCS Istituto Nazionale Tumori Regina Elena di Roma (IRE), ha rinnovato con maggiore piacere, quest\u2019anno. Un anno durante il quale i ragazzi sono rimasti a casa e hanno fatto didattica da remoto: la tre giorni sar\u00e0 allora, questa volta, un appuntamento in pi\u00f9 per non rimanere indietro sui grandi temi. Domani oltre a Massimo Bernardi del MUSE di Trento, interverranno anche numerosi professori universitari che risponderanno alle tante domande sul virus SARS-CoV-2 e la malattia COVID-19, e poi ancora la vita delle piante nell\u2019equilibrio con gli altri esseri viventi, tra sostenibilit\u00e0 e rischi. Ecco allora spiegato il titolo di quest\u2019anno: l\u2019Antropocene, termine coniato negli anni ottanta dal biologo Eugene Stoermer e ripreso dal Premio Nobel per la chimica Paul Crutzen, indica l\u2019epoca geologica attuale, nella quale la Terra \u00e8 dominata dall\u2019essere umano e dalle sue attivit\u00e0 (dal greco antico \u00abanthropos\u00bb, che significa \u00abuomo\u00bb). Nell'immagine il calendario della mattinata, con i relatori e i temi dei loro interventi. Potete seguire il festival da remoto attraverso questo link: Segui la diretta su YouTube: https://www.youtube.com/channel/UCd2vYsdXrDcnkkS4PGKdixQ"
        ],
        "materia_ids": [
            22,
            33,
            35
        ]
    },
    {
        "Title": "Nuovolette, quattro giorni dedicati all'illustrazione",
        "Rating": 4,
        "Dove": "['vedi programma', 'Indirizzo non disponibile']",
        "Prezzo": 0,
        "From_time": "2020-01-10 00:00:00",
        "To_time": "2020-04-10 00:00:00",
        "Altre Informazioni": [
            "no information"
        ],
        "materia": [
            "arte",
            "festival",
            "incontri"
        ],
        "Figure": "//citynews-trentotoday.stgy.ovh/~media/original-hi/57339551632845/nuvolette-1-2.jpg",
        "Body": [
            "Nuvolette \u00e8 una quattro giorni dedicata al mondo dell\u2019illustrazione, del racconto per immagini e del fumetto.",
            "Nel centro storico di Rovereto gioved\u00ec 1, venerd\u00ec 2, sabato 3 e domenica 4 ottobre oltre 30 artisti si cimenteranno in sonorizzazioni, live performance di disegno e animazioni. Non mancheranno laboratori, incontri con gli autori e visite speciali con botanici e illustratori ai giardini segreti della citt\u00e0. Il centro di Rovereto si trasformer\u00e0 in una galleria d\u2019arte a cielo aperto. Le vetrine dei negozi diventeranno tele sulle quali dipingere a colpi di penn(ar)ello.",
            "Il tema di questa edizione 1 sono i fiori e le piante, in occasione della mostra Ci vuole un fiore. La flora del Trentino: ieri, oggi, domani della Fondazione Museo civico di Rovereto.",
            "La manifestazione \u00e8 organizzata da Impact Hub Trentino con il sostegno di: Comune di Rovereto, Comunit\u00e0 della Vallagarina, Provincia Autonoma di Trento e Regione Autonoma Trentino Alto Adige. \u00c8 realizzata con il supporto artistico di Becoming X Art+Sound Collective e con la collaborazione di numerosi artisti trentini, Fondazione Museo Civico di Rovereto, Mart e Biblioteca Civica \u201cG. Tartarotti\u201d, Touring Club e associazione Quercus, librerie Arcadia e piccoloblu, fumetteria Tra le Nuvole, associazione Il Troll disfunzionale e Parco Naturale Adamello Brenta.",
            "Gioved\u00ec 1 ottobre dalle 11 in Biblioteca civica Tartarotti, Noemi Vola lavorer\u00e0 sulla vetrina di fronte alla caffetteria del Mart realizzando \u201cHerbarium live painting!\u201d, un'illustrazione a tema floreale che si ispira ai disegni del libro\u00a0Da Qui a Molto Lontano, mescolandosi ad alcune suggestioni presenti negli erbari antichi del fondo storico della Biblioteca rivisitati in chiave contemporanea.",
            "Alle 18.15 l\u2019autrice, sempre in biblioteca presenter\u00e0 il suo volume in dialogo con Carlo Tamanini, responsabile area educazione del MART.",
            "Alla fine della giornata di realizzazione di vetrine non mancher\u00e0 un aperitivo creativo con gli illustratori e djset di Angie BackToMono al bar Loco\u2019s.",
            "Nel giardino Museo di Scienze e Archeologia della Fondazione Museo Civico nei pomeriggi di venerd\u00ec e sabato ci sar\u00e0 una perfomance che vedr\u00e0 artisti impegnati nel dare nuova vita a 10 tronchi di alberi abbattuti dalla tempesta Vaia all\u2019interno del Parco Naturale Adamello Brenta. Nascer\u00e0 cos\u00ec un\u2019installazione per esplorare il tema dell\u2019ambiente con uno sguardo tra passato e futuro e per riflettere sul cambiamento climatico in atto.",
            "Nella stessa location alle 18 venerd\u00ec sar\u00e0 presentato, da Marga Biazzi, \u201cPiccole ballate crudeli\u201d, una raccolta di dieci brevi racconti illustrati che ci trasportano in mondi magici e fantastici indagando il rapporto tra l'uomo e la natura.",
            "Alle 18.30 sabato ci sar\u00e0 Wunderkit con Gianluca Fol\u00ec. L\u2019illustratore di fama internazionale si racconter\u00e0 grazie a oggetti misteriosi, trovati per strada, autobiografici, presi dalla cassetta degli attrezzi. Sar\u00e0 intervistato da Giulia Capodieci.",
            "\u00a0Venerd\u00ec in sala Filarmonica alle 20.30 \u201cClorofilla\u201d, un film animato disegnato e musicato dal vivo per un\u2019esperienza visiva e sonora dal grande impatto emozionale (occorre iscriversi).",
            "Sabato sera dalle 19 alle 22.30 ci sar\u00e0 IN BLOOM una mostra che germoglia. Trenta illustratori ispirati dal tema del festival e dalle note di un live dj set danno vita e colore a opere d\u2019arte su grandi pannelli posizionati lungo via Roma.",
            "Sabato e domenica ci sar\u00e0 anche l\u2019occasione di scoprire due bellissimi giardini della citt\u00e0. Dalle 11 con un botanico della Fondazione Museo Civico di Rovereto e l\u2019ingegnere Andrea Frisinghelli si potr\u00e0 scoprire quello di palazzo Betta Grillo, in via S. Maria.",
            "Due illustratori del Collettivo Becoming X - Aurora Stano e Marco Leombruni - racconteranno, in un comic reportage, la visita tra fiori e alberi del giardino monumentale ottocentesco e le decorazioni del palazzo.",
            "Dalle 16 alle 17 sempre seguendo la modalit\u00e0 del comic reportage sar\u00e0 il professore Carlo Todeschi ad accompagnare in una visita guidata alla scoperta del giardino storico di Villa Todeschi . Per entrambe le visite occorre prenotare al 327 712 1209 - ",
            "Per i pi\u00f9 piccoli sabato pomeriggio in largo Vittime delle Foibe il MART propone Fiori d\u2019acqua: laboratorio per costruire colorate ninfee galleggianti e dalle 16 alle 21 al Bar Le Radici, in via Rialto grandi e piccini potranno sfidarsi con i giochi da tavolo Nella foresta del Troll",
            "Domenica 4 ottobre, dalle ore 15 alle ore 16.30, all\u2019interno di \"L'Italia si racconta. Il patrimonio culturale al cinema\" (30 settembre-4 ottobre 2020) di Fondazione Museo Civico di Rovereto ci sar\u00e0 la sessione di proiezioni dedicata ai cortometraggi animati,\u00a0in concorso per il premio del pubblico e la menzione speciale\u00a0Nuvolette, che nasce proprio dalla collaborazione tra l\u2019evento e il Museo Civico.."
        ],
        "materia_ids": [
            36,
            37,
            2
        ]
    }
]