[
    {
        "Title": "Occupazione femminile e natalit\u00e0",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-02T09:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-02T13:00:00+01:00",
        "Period": "2 dicembre 2019",
        "Orario": "9.00-13.00",
        "durata": "240",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "tsm-Trentino School of Management - Aula magna via Giusti, 40 \u2013 TRENTO",
        "Latitude": 46.059357,
        "Longitute": 11.118281,
        "Address": "trento, tsm",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48703/846412/12/2dic19_TSM.pdf",
        "Information": "<p>A cura di tsm Trentino School of Management</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846411_0_0_1\"></a><h4 class=\" text-left title_editor\">PROGRAMMA</h4><p class=\" text-left\">ore 8.45 - REGISTRAZIONE PARTECIPANTI</p><p class=\" text-left\">\nore 9.00 - SALUTI ISTITUZIONALI<br />\n<strong>Sabina Zullo</strong> - Presidente tsm Trentino School of Management<br /><strong>Stefania Segnana</strong> - Assessore alla salute, politiche sociali, disabilit\u00e0 e famiglia - Provincia autonoma di Trento</p><p class=\" text-left\">\nore 9.15 - INTRODUZIONE<br />\nL'ecosistema dei servizi conciliazione vita-lavoro della Provincia autonoma di Trento<br /><strong>Luciano Malfer</strong> - Dirigente generale Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili - Provincia autonoma di Trento</p><p class=\" text-left\">\nore 9.45  - RELAZIONI<br />\n<strong>Lavoro e famiglia: una scelta obbligata?</strong><br />\nStefani Scherer - Professoressa ordinaria di Sociologia e Ricerca Sociale - Universit\u00e0 degli Studi di Trento<br />\n<strong>Scenari demografici e ricadute sulla natalit\u00e0</strong><br />Francesco Billari - Professore ordinario di Demografia - Universit\u00e0 Bocconi, Milano</p><p class=\" text-left\">ore 10.45 - COFFEE BREAK</p><p class=\" text-left\">\nore 11.15 - APPROFONDIMENTI<br />\n<strong>Conciliare vita e lavoro: politiche pubbliche e occupazione femminile</strong><br />\nPaola di Nicola - Professoressa ordinaria di Sociologia dei processi culturali e comunicativi - Universit\u00e0 degli Studi di Verona<br />\n<strong>Famiglie, lavoro e politiche familiari in Europa: il caso francese</strong><br />Alessandra Trimarchi<strong> - </strong>Ricercatrice, Unit\u00e9 - Fertilit\u00e9 Famille Sexualit\u00e9 - Institut Nationale d'Etudes D\u00e9mographiques, Paris</p><p class=\" text-left\">\nore 12.30 - DIBATTITO E CONCLUSIONI<br /><strong>Luigi Campiglio</strong> - Professore ordinario di Politica economica - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano</p><p class=\" text-left\">ore 13.00 - NETWORKING LUNCH</p>",
        "Abstarct": "<p class=\" text-left\">\nIl seminario intende offrire una panoramica dello scenario demografico collegato al progressivo calo delle nascite, mettendo in relazione la dinamica della natalit\u00e0 con il tasso di occupazione femminile. Nel nostro Paese il 20% delle donne lavoratrici rinuncia all'occupazione dopo la nascita del primo figlio mentre il tasso di<br />\noccupazione delle donne con figli \u00e8 pi\u00f9 basso di quelle senza figli. Partendo dall'analisi del trade-off famiglia-lavoro in una prospettiva al femminile, si andranno ad approfondire gli strumenti e le politiche pubbliche che affrontano le diverse problematiche legate all'impatto della maternit\u00e0 sulla vita lavorativa delle donne. <br />Saranno inoltre presentate le politiche pubbliche, a livello locale, nazionale ed internazionale, a sostegno delle scelte individuali e di coppia, per incrementare la natalit\u00e0. In modo particolare si guarder\u00e0 all'esperienza francese come benchmark, considerato che il tasso di fecondit\u00e0 italiano, pari a 1,34, \u00e8 circa un terzo sotto quello francese, che si attesta sull'1,96. L'incontro sar\u00e0 inoltre occasione per riflettere su quali politiche e soluzioni servono per stimolare la fecondit\u00e0, aiutare la partecipazione femminile nel mercato del lavoro, supportare le decisioni delle  famiglie rispetto alla natalit\u00e0 cos\u00ec da creare i presupposti affinch\u00e9 sia una libera scelta quella di avere o meno figli.</p>"
    },
    {
        "Title": "Politiche di contrasto della denatalit\u00e0 - Un confronto sul Piano famiglia della Provincia autonoma di Trento",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-03T14:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-03T18:00:00+01:00",
        "Period": "3 dicembre2019",
        "Orario": "14.30 - 18.00",
        "durata": "210",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Trento, Palazzo di Economia, Sala Conferenze A. Silvestri - via Inama 5",
        "Latitude": 46.066273,
        "Longitute": 11.117651,
        "Address": "trento, via inama 5",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48712/846576/6/3dic19_UniTn.pdf",
        "Information": "<p> A cura di Universit\u00e0 di Trento</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846575_0_0_1\"></a><h4 class=\" title_editor\">PROGRAMMA</h4><p>ore 14.30 - ACCOGLIENZA </p><p>\nore 15.00 - APERTURA DEI LAVORI <br />\nModeratore: Linda Stroppa, giornalista RAI 3<br />Paolo Collini - Rettore, Universit\u00e0 di Trento</p><p>\nore 15.30 - L'ANALISI E LE STRATEGIE<br />\n<strong>Analisi dei principali indicatori socio-economici</strong><br />\nGiovanna Fambri - Dirigente dell\u2019Istituto di statistica della Provincia autonoma di Trento (ISPAT)<br />\n<strong>Il Piano strategico di legislatura della Provincia autonoma di Trento</strong><br />Luciano Malfer - Dirigente generale, Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili - Provincia autonoma di Trento</p><p>\nore 16.00 - PUNTI DI VISTA A CONFRONTO <br />\nCarlo Buzzi - Professore di sociologia, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale - Universit\u00e0 di Trento<br />\nCristiano Gori - Professore di politica sociale, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale - Universit\u00e0 di Trento<br />\nStefani Scherer - Professoressa di sociologia, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale - Universit\u00e0 di Trento<br />\nPaola Pisoni - Presidente Forum associazioni familiari del Trentino<br />Simona e Giuseppe Magistri - Segretari del Consiglio nazionale dell\u2019Associazione Nazionale Famiglie Numerose</p><p>\nore 17.30 - DIBATTITO E CONCLUSIONI<br />Stefania Segnana - Assessore alla salute, politiche sociali, disabilit\u00e0 e famiglia della Provincia Autonoma di Trento</p>",
        "Abstarct": "<p>\nIl programma di sviluppo provinciale approvato dalla Giunta provinciale nel luglio 2019 prende atto dei negativi trend<br />demografici che caratterizzano anche il Trentino e pone come obiettivo strategico quello di sostenere l'aumento della natalit\u00e0 e la piena realizzazione dei progetti di vita delle famiglie. La legge provinciale 5/2019, prevede quindi che, per perseguire e promuovere le azioni del sistema integrato delle politiche familiari nonch\u00e9 per contrastare il calo demografico, si approvi un Piano Strategico Straordinario a favore della famiglia e della natalit\u00e0. Il Piano \u00e8 finalizzato a modulare misure di sostegno al reddito, facilitare l'accesso ai servizi di conciliazione tra i tempi familiari e i tempi di lavoro in una logica di continua innovazione, sostenere quindi l'occupazione femminile, sviluppare il sistema \u201cTrentino Qualit\u00e0 Famiglia\u201d, ampliare le opportunit\u00e0 a favore dei giovani maggiorenni per favorire il processo di indipendenza dal nucleo familiare, rafforzare le reti familiari, extra-familiari e l'associazionismo familiare. In questo panel la Provincia autonoma di Trento intende presentare il Piano famiglia di contrasto alla denatalit\u00e0 e avviare una discussione rispetto ai suoi contenuti, coinvolgendo rappresentanti della comunit\u00e0 scientifica e stakeholders.</p>"
    },
    {
        "Title": "\"Il mio super-pap\u00e0\" - Modelli culturali e pari opportunit\u00e0 per i padri al lavoro",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-04T09:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T13:00:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "9.00 - 13.00",
        "durata":"240",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Fondazione Franco Demarchi, aula B3 - piazza Santa Maria Maggiore 7",
        "Latitude": 46.068485,
        "Longitute": 11.119243,
        "Address": "Trento, piazza santa maria maggiore 7",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48714/846632/5/4dic19_DeMarchiIL MIO SUPER-PAP\u00c0.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Fondazione Franco Demarchi</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846631_0_0_1\"></a><h4 class=\" title_editor\">PROGRAMMA</h4><p>\nore 9. 00 - SALUTI ISTITUZIONALI<br />\nLaura Ravanelli - Coordinatrice generale Fondazione Franco Demarchi<br />\nMarina Mattarei - Presidente Federazione Trentina della Cooperazione<br />Nadia Martinelli - Presidente Associazione Donne in cooperazione</p><p>\nore 9.30 APERTURA DEI LAVORI<br />\n<strong>L\u2019evoluzione del ruolo del pap\u00e0: i contributi della ricerca</strong><br />\nArianna Bentenuto - Ricercatrice - Universit\u00e0 di Trento<br />\n<strong>La tana dei pap\u00e0: un esperimento di successo per creare spazi di protagonismo dei padri</strong><br />Egon Angeli - Presidente Associazione Energie Alternative</p><p>ore 10.30 - COFFEE BREAK</p><p>\nore 11.00 - <strong>Aspetti giuridici sui diritti dei genitori al lavoro</strong><br />Annelise Filz - Avvocata specializza in diritto di famiglia</p><p>\nore 11.30 -<strong> Buone pratiche di conciliazione</strong><br />Marco Dalla Torre - Direttore generale Cooperativa Progetto \u201892</p><p>\nore 12.00 -<strong> Il progetto \u201cpapajob\u201d: risultato di uno studio sulle cooperative trentine</strong><br />Alba Civilleri - Ricercatrice - Fondazione Franco Demarchi</p><p>\nore 12.30 - <strong>LANCIO UFFICIALE DELLO SPOT \u201cPAPAJOB\u201d</strong><br />Katia Bernardi - Regista</p><p>Coordina gli interventi Valentina Chizzola ricercatrice della Fondazione Franco Demarchi</p>",
        "Abstarct": "<p>\nI cambiamenti economici e gli stravolgimenti del mercato del lavoro stanno modificando gli assetti familiari: \u00e8 in atto una<br />trasformazione della maternit\u00e0 che sfida verso nuove forme di paternit\u00e0. La cultura di co-responsabilit\u00e0 dei carichi di cura nella famiglia contribuisce all\u2019affermazione delle pari opportunit\u00e0 in ambito lavorativo. Anche se in alcune organizzazioni permangono resistenze culturali rispetto alle politiche di conciliazione, molte sono le esperienze positive che, attraverso la valorizzazione dei diritti e del ruolo dei padri, migliorano il benessere e portano alla crescita culturale e sociale.</p>"
    },
    {
        "Title": "\"Tutta questione di benessere\" di Elisabetta Dallavalle",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-04T10:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T12:30:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "10.30 - 12.30",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Biblioteca comunale di Trento, Sala degli Affreschi - via Roma 55",
        "Latitude": 46.069782,
        "Longitute": 11.120881,
        "Address": "trento, via roma 55",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48715/846660/5/4dic19_DellavalleTSM.pdf",
        "Information": "<p>A cura di tsm Trentino School of Management</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846659_0_0_1\"></a><h4 class=\" title_editor\">PROGRAMMA</h4><p>ore 10.00 - ACCOGLIENZA</p><p>\nore 10.30 - <strong>PRESENTAZIONE DEL LIBRO</strong><br />Giorgio Lunelli dialoga con l'autrice Elisabetta Dallavalle</p><p>\nore 11.15 - <strong>INTERVENTI</strong><br />\nFilippo Di Nardo - Giornalista e Direttore Responsabile di KongNews<br />\nAntonella Chiusole - Vice segretaria generale della Giunta - Regione autonoma Trentino-Alto Adige<br />Arianna Visentini - CEO e fondatrice di Variazioni s.r.l.</p><p>ore 12.00 - DIBATTITO E CONCLUSIONI</p>",
        "Abstarct": "<p>\n&quot;Tutta questione di benessere&quot; \u00e8 il titolo del libro scritto da Elisabetta Dallavalle, classe 1966, figlia e nipote unica, moglie e mamma di Francesca e Giulia. Grande appassionata di relazioni umane, si occupa del Benessere della persona<br />nell'organizzazione aziendale. Tra i riconoscimenti ricevuti, citiamo sicuramente la certificazione a Welfare Manager, che riceve, per prima in Italia, da Regione Lombardia. &quot;Tutta questione di benessere \u2013 scrive l'autrice - \u00e8 un libro-progetto che vuole essere una &quot;finestra aperta&quot; sull'agire il BenEssere e la Felicit\u00e0 delle persone. Il libro \u00e8 un luogo di incontro e di aggregazione&quot;, un libro-progetto, come lo definisce la stessa autrice, sviluppato insieme a studiosi ed esperti che hanno ispirato le sue scelte professionali. La presentazione sar\u00e0 anche l'occasione per un dialogo a pi\u00f9 voci tra l'autrice ed alcune personalit\u00e0 che condividono la stessa competenza e passione per il tema.</p><p><em>&quot;Tutta questione di benessere&quot; \u2013 Edizione Licosia 2019 \u2013 Collana &quot;Il lavoro \u00e8 cambiato. Cambiamo le regole&quot; - prefazione di Francesco Rotondi e postfazione di Stefano Zamagni</em></p>"
    },
    {
        "Title": "Consegna Certificato Family Audit alla Presidenza del Consiglio dei Ministri",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-06T17:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-06T18:00:00+01:00",
        "Period": "6 dicembre 2019",
        "Orario": "4.00 - 15.00",
        "durata": "60",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Sala Trentino, Palazzo Provincia - piazza Dante 15",
        "Latitude": 46.072216,
        "Longitute": 11.121237,
        "Address": "trento, piazza dante 15",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48721/846828/9/6dic19_ConsegnaAudit.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili</p>",
        "Text": "<p>PROGRAMMA</p><p>ORE 14.00 - CONSEGNA CERTIFICATO</p><p>Maurizio Fugatti, Presidente Provincia Autonoma di Trento</p><p>Stefania Segnana, Assessore alla salute, politiche sociali, disabilit\u00e0 e famiglia della Provincia autonoma di Trento</p><p>Roberto Chieppa, Segretario generale della Presidenza del Consiglio dei Ministri</p>",
        "Abstarct": "<p>La Presidenza del Consiglio dei Ministri ha concluso da poco l\u2019iter di certificazione Family Audit con un coinvolgimento importante e diffuso delle diverse componenti interne e con una coerente attenzione alle peculiarit\u00e0 organizzative e funzionali della struttura amministrativa. La certificazione Family Audit rappresenta un\u2019ulteriore conferma dell\u2019impegno della Presidenza del Consiglio dei Ministri ad individuare al proprio interno, attraverso un ciclo virtuoso di miglioramento continuo, percorsi e azioni orientati a promuovere e favorire il benessere e la conciliazione vita e lavoro del personale in continuit\u00e0 con le linee di sviluppo tracciate dal Piano triennale delle azioni positive della Presidenza del Consiglio dei Ministri 2017-2019. Family Audit, quale strumento manageriale per la promozione e sviluppo di cambiamenti culturali e operativi all\u2019interno dei contesti organizzativi, ha permesso d\u2019individuare attraverso un processo di analisi partecipata e valutazione sistematica, bisogni e potenzialit\u00e0, nonch\u00e9 soluzioni indirizzate ad accrescere la flessibilit\u00e0 del lavoro. Il coinvolgimento diretto delle persone nell\u2019elaborazione del Piano aziendale delle misure di conciliazione vita e lavoro ha introdotto nell\u2019organizzazione una metodica pratica e al contempo innovativa, costituendo anche l\u2019occasione importante di riconoscimento del valore fondamentale della partecipazione e del confronto. I risultati raggiunti attraverso la certificazione Family Audit, in termini di consapevolezze e iniziative concrete orientate al benessere aziendale, rispondono a quanto previsto dall\u2019accordo di collaborazione sottoscritto dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri e dalla Provincia Autonoma di Trento in data 10 ottobre 2017. </p>"
    },
    {
        "Title": "L'autonomia dei giovani",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-05T10:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-05T13:00:00+01:00",
        "Period": "5 dicembre 2019",
        "Orario": "10.00 - 13.00",
        "durata":"180",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Fondazione Franco Demarchi, Aula B3 - piazza Santa Maria Maggiore ",
        "Latitude": 46.068485,
        "Longitute": 11.118828,
        "Address": "trento, piazza santa maria maggiore ",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48716/846688/7/5dic2019_CoHousing.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Agenzia per la Famiglia, Fondazione Franco Demarchi, Osservatorio Giovani dell\u2019Istituto Toniolo</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846687_0_0_1\"></a><h4 class=\" title_editor\">PROGRAMMA</h4><p>ore 9.50 - ACCOGLIENZA</p><p>\nore 10.00 - SALUTI ISTITUZIONALI<br />\nPiergiorgio Reggio - Presidente Fondazione Franco Demarchi<br />\nMirko Bisesti - Assessore all\u2019istruzione, Universit\u00e0, Cultura e Politiche giovanili della Provincia autonoma di Trento<br />Roberto Ceccato - Dirigente Generale del Dipartimento istruzione e cultura</p><p>\nAPERTURA DEI LAVORI<br />\nore 10.15 - <strong>Diventare adulti tra sfide e opportunit\u00e0. La fotografia del Rapporto Giovani</strong><br />Cristina Pasqualini - Ricercatrice - Osservatorio Giovani dell\u2019Istituto Toniolo</p><p>\nore 11.30 - <strong>Presentazione libro \u201cCo-housing: la sperimentazione di una politica di transizione all\u2019et\u00e0 adulta\u201d</strong><br />\nAdele Gerardi - Giornalista e curatrice della pubblicazione \u201cCohousing: la sperimentazione di una politica di transizione all'et\u00e0 adulta\u201d<br />Marina Eccher - Referente scientifica del progetto \u201cCo-housing: io cambio status\u201d</p><p>ore 12.00 - TESTIMONIANZE</p><p>\nCoordina gli interventi<br />Adele Gerardi - giornalista e curatrice della pubblicazione</p>",
        "Abstarct": "<p>L\u2019appuntamento si aprir\u00e0 con la presentazione del Rapporto Giovani 2019, l\u2019indagine sulla condizione giovanile in Italia a cura dell\u2019Osservatorio Giovani dell\u2019Istituto Toniolo, che fornir\u00e0 una panoramica sui temi della casa, famiglia e lavoro nel contesto giovanile, con un affondo sull\u2019autonomia abitativa. Seguir\u00e0 la presentazione in anteprima della pubblicazione \u201cCo-housing: la sperimentazione di una politica di transizione all\u2019et\u00e0 adulta\u201d, promossa dall\u2019Agenzia provinciale per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili. Il volume raccoglie le storie e le esperienze di vita  di dieci giovani dai 18 ai 29 anni che hanno aderito ai bandi del progetto provinciale &quot;Co-housing - io cambio status&quot;, un percorso verso l\u2019indipendenza e l\u2019ingresso nel mondo del lavoro.</p>"
    },
    {
        "Title": "\u201cLe grandi Madri\"",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-02T18:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-07T19:00:00+01:00",
        "Period": "2 dicembre 2019",
        "Orario": "18.30",
        "durata": null,
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Spazi espositivi - via Belenzani, Trento",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "trento, palazzo geremia",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura di Distretto famiglia Vallagarina, Associazione culturale Zampognaro lagaro, Il Bosco dei Poeti</p>",
        "Text": "<p class=\" text-justify\">L\u2019artista sardo <strong>Antonello Serra</strong> presenta un ciclo di opere ispirate al culto della Dea madre, o Madre terra, la divinit\u00e0 prenuragica che dal 2013 l\u2019artista studia. La mostra presenta 10 carte a tecnica mista che sono servite all\u2019artista come studi preparativi per grandi tele.</p><p class=\" text-justify\">La mostra verr\u00e0 presentata dall\u2019artista <strong>Lome Lorenzo Menguzzato</strong>.</p><p class=\" text-justify\">Durante l\u2019inaugurazione della mostra, <strong>Attilio Gasperotti</strong>, presidente dell'associazione culturale Zampognaro lagaro di Pomarolo, ci offrir\u00e0 degli intrattenimenti musicali presentando quindi il suo primo CD natalizio.</p><p class=\" text-justify\"><em>Seguir\u00e0 buffet di apertura.</em></p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Famiglia che educa alla famiglia. Ruolo educativo e crisi della natalit\u00e0",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-06T16:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-06T18:00:00+01:00",
        "Period": "6 dicembre 2019",
        "Orario": "16.00 - 18.00",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Istituto Pavoniano Artigianelli C-Lab - piazza Fiera 4",
        "Latitude": 46.064865,
        "Longitute": 11.124211,
        "Address": "trento, piazza fiera 4",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48720/846800/5/6dic19_Forum.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Forum delle associazioni familiari del Trentino</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846799_0_0_1\"></a><h4 class=\" title_editor\">PROGRAMMA</h4><p>\nORE 16.00 - APERTURA DEI LAVORI<br />\nPaola Pisoni, Presidente Forum delle Associazioni Familiari del Trentino<br />Modera: Diego Andreatta, Direttore Vita Trentina</p><p>\nORE 16.15 - INTRODUZIONE<br />\n<strong>La fatica educativa della famiglia: la voce dei protagonisti</strong><br />\nAnnalisa Pasini, Direttrice Forum delle Associazioni Familiari del Trentino<br />\n<strong>Crisi del ruolo educativo della famiglia e denatalit\u00e0</strong><br />\nArianna Bentenuto, Ricercatrice, Dipartimento di Psicologia e Scienza Cognitive - Universit\u00e0 degli Studi di Trento<br />\n<strong>Esperienze a confronto. Come sostenere il ruolo educativo?</strong><br />Rappresentanti delle associazioni familiari</p><p>ORE 18.00 - CONCLUSIONI</p>",
        "Abstarct": "<p>L\u2019evento propone una riflessione sul ruolo della famiglia, prima comunit\u00e0 educante, nel trasmettere ai figli la bellezza della famiglia e la sua centralit\u00e0 nel contesto sociale. In quest\u2019ottica ci si propone di sondare le ragioni per cui le famiglie che vivono sul nostro territorio fanno sempre meno figli e si percepiscono in difficolt\u00e0 nel gestire e conciliare la vita familiare con la vita lavorativa. La voce delle famiglie, raccolta anche attraverso alcune interviste, dar\u00e0 lo stimolo per un intervento esperto che aiuti a rileggere i fattori di criticit\u00e0 e ad individuare piste e strategie attuabili per invertire il trend negativo della natalit\u00e0.</p>"
    },
    {
        "Title": "\"La famiglia \u00e8 in crisi. Falso!\" di Maria Castiglioni e Gianpiero Dalla Zuanna (Laterza, 2017)",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-06T14:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-06T16:00:00+01:00",
        "Period": "6 dicembre 2019",
        "Orario": "4.30 - 16.00",
        "durata":"210",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Sala Aurora, Palazzo Trentini - via Manci 27",
        "Latitude": 46.070072,
        "Longitute": 11.123088,
        "Address": "trento, via manci 27",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48719/846772/11/6dic2019_DalaZuanna.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Agenzia per la Famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili</p>",
        "Text": "<p>ore 14.30 - ACCOGLIENZA</p><p>Linda Pisani - giornalista moderatrice </p><p>\nore 14.45 - SALUTI ISTITUZIONALI<br />Walter Kaswalder - Presidente del Consiglio provinciale di Trento - Provincia autonoma di Trento</p><p>\nore 15.00 - APERTURA DEI LAVORI<br />Presentazione libro \u201cLA FAMIGLIA \u00c8 IN CRISI. FALSO!\u201d</p><p>\nMaria Castiglioni, Professoressa Dipartimento Scienze statistiche Universit\u00e0 di Padova<br />Gianpiero Dalla Zuanna, Professore Dipartimento Scienze statistiche Universit\u00e0 di Padova</p><p>\nore 15.30 - DIBATTITO<br />Alberto Zanutto, Universit\u00e0 degli Studi di Verona</p>",
        "Abstarct": "<p>La famiglia in Italia gode di ottima salute, e questa \u00e8 decisamente una buona notizia: siamo stati descritti come il paese del \u2018familismo amorale\u2019 e i forti legami di sangue che caratterizzano la nostra societ\u00e0 sono stati spesso visti come un segno di arretratezza. In realt\u00e0, l\u2019eccezionale ricchezza degli scambi interni alla famiglia italiana \u00e8 un vero e proprio generatore della qualit\u00e0 della vita del nostro paese, e contribuisce al benessere economico nonch\u00e9 alla coesione sociale. All'incontro saranno presenti gli autori.</p>"
    },
    {
        "Title": "La sfida del cambiamento per generare benessere  nelle organizzazioni e nella societ\u00e0",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-04T14:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T18:00:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "14.00-18.00",
        "durata":"240",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Sala Convegni, Gruppo Itas Assicurazioni,  Piazza delle Donne Lavoratrici, 2 - Trento ",
        "Latitude": 46.060474,
        "Longitute": 11.115639,
        "Address": "Trento, Piazza delle Donne Lavoratrici, 2 ",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48708/846486/13/4dic19_WorkshopFA.pdf",
        "Information": "<p>Evento proposto da Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili della Provincia autonoma di Trento e l\u2019Unit\u00e0 wellab di tsm-Trentino School of Management</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846485_0_0_1\"></a><h4 class=\" text-left title_editor\">PROGRAMMA</h4><p class=\" text-left\">ore 13.30 - Accreditamento partecipanti</p><p class=\" text-left\">\nore 14.00 - Benvenuto e apertura dei lavori<br />Paola Borz, Direttrice generale tsm-Trentino School of Management</p><p class=\" text-left\">ore 14.15 - Speech di apertura</p><p class=\" text-left\"><strong>Il viaggio del cambiamento tra benessere del lavoro e innovazione organizzativa</strong></p><p class=\" text-left\">Gianfranco Rebora, Professore ordinario di Organizzazione e Gestione delle risorse umane all\u2019Universit\u00e0 LIUC \u2013 Cattaneo di Castellanza e Direttore di Sviluppo&amp;Organizzazione</p><p class=\" text-left\">\n<strong>La frontiera della prossimit\u00e0 territoriale: il ruolo dell\u2019impresa nella societ\u00e0</strong><br />Aldo Bonomi, Fondatore del Consorzio AASTER, Milano</p><p class=\" text-left\">\nOre 15.15<br />\n<strong>Presentazione del tema e conduzione dei lavori</strong><br />\nQual \u00e8 la sfida del cambiamento per le grandi organizzazioni Family Audit?<br />A cura di Gerardo de Luzenberger, esperto Facilitatore, Universit\u00e0 degli studi di Trento</p><p class=\" text-left\">\nore 15.30 \u2013 17.30<br /><strong>Gruppi di discussione</strong></p><p class=\" text-left\">\nore 17.30<br />\n<strong>Conclusioni e chiusura dei lavori</strong><br />A cura di Gerardo de Luzenberger</p><p class=\" text-left\">ore 18.00 - Networking pre dinner</p>",
        "Abstarct": "<p>\nL'evento nasce nell'ambito dell'esperienza della certificazione Family<br />\nAudit* ed \u00e8 riservato alle organizzazioni certificate Family Audit pubbliche<br />\ne private con pi\u00f9 di 500 dipendenti. L'occasione vuole offrire uno spazio<br />\nnel quale le aziende si possono incontrare per condividere dinamiche e<br />\nproblematiche simili.<br />\nIl workshop \u00e8 pensato come l'occasione per sperimentare, attraverso<br />\nuna metodologia di lavoro innovativa che valorizza il protagonismo dei<br />\npartecipanti, la loro capacit\u00e0 di fare networking e confrontarsi su un tema<br />\ntrasversale e presente in ogni organizzazione: la &quot;sfida del<br />\ncambiamento&quot;. La finalit\u00e0 \u00e8 accompagnare i partecipanti in un percorso<br />\ndi confronto e conoscenza reciproca delle proprie esperienze, per<br />\ndiscutere gli aspetti del cambiamento collegati alla crescita del<br />\nbenessere delle persone nel lavoro, nelle famiglie e nella comunit\u00e0: cosa<br />\nsono il &quot;cambiamento e l'innovazione&quot; nella mia organizzazione affinch\u00e9<br />\nsia generativa di benessere sociale e moltiplicatore di valore nella<br />\ncomunit\u00e0? cosa significa abbracciare il cambiamento per creare<br />\nbenessere dentro e fuori le organizzazioni oltre il marketing e la retorica<br />\ndella sostenibilit\u00e0? Grazie alla conduzione di un esperto facilitatore<br />\ndell'incontro, i presenti potranno discutere collettivamente l'argomento<br />\nlavorando con una tecnica ispirata all'Open Space Technology (OST)**. Il<br />\nworkshop sar\u00e0 arricchito dalla presenza di due esperti che attraverso i<br />\nloro speech d'ispirazione inquadreranno il tema attribuendo<br />\nconsapevolezza ai diversi punti di vista.<br />\n*\u00c9 la certificazione aziendale della Provincia autonoma di Trento che ha l'obiettivo di attivare<br />\nun cambiamento culturale nelle organizzazioni attraverso azioni innovative di work life<br />\nbalance, gestione della flessibilit\u00e0 e della diversit\u00e0, welfare aziendale territoriale.<br />\n**Come funziona l'Open Space Technology (OST): L'Open Space Technology nasce da<br />\nun'intuizione dell'antropologo H. Owen che, durante una conferenza, osserv\u00f2 come le idee<br />\npi\u00f9 significative fossero emerse nella pausa caff\u00e8: l'unico momento informale del convegno,<br />\ndurante il quale le persone potevano parlare liberamente tra loro di ci\u00f2 che davvero le<br />\ninteressava. L'OST \u00e8 una tecnica che consente di organizzare incontri secondo lo spirito del<br />\ncoffee break. In un OST, dopo una breve introduzione, i partecipanti stessi decidono cosa<br />\ndiscutere rispetto al tema dell'incontro, organizzandosi autonomamente in gruppi per la<br />\ndiscussione e tirando poi le fila a beneficio degli altri partecipanti dei risultati della<br />discussione. Per saperne di pi\u00f9 www.openspaceword.org</p>"
    },
    {
        "Title": "Reti familiari e natalit\u00e0. Il sostegno da mamma a mamma, da pap\u00e0 a pap\u00e0",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-03T14:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-03T17:00:00+01:00",
        "Period": "3 dicembre 2019",
        "Orario": "14.00 - 17.00",
        "durata":"180",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Trento, Auditorium Centro per i Servizi Sanitari, viale Verona - pal. D",
        "Latitude": 46.04518,
        "Longitute": 11.129526,
        "Address": "TRENTO, CENTRO SERVIZI SANITARI, VIALE VERONA",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48711/846548/8/3dic19_MammePeer.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Dipartimento salute e politiche sociali e Agenzia per la famiglia - Provincia Autonoma di Trento</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846547_0_0_1\"></a><h4 class=\" title_editor\">PROGRAMMA</h4><p>\nore 14.00 - SALUTI ISTITUZIONALI e APERTURA DEI LAVORI<br />\n<strong>Stefania Segnana</strong> - Assessore alla salute, politiche sociali, disabilit\u00e0 e famiglia della Provincia autonoma di Trento<br /><strong>Giancarlo Ruscitti</strong> - Dirigente generale, Dipartimento salute e politiche sociali - Provincia autonoma di Trento</p><p>\nore 14.10 - APERTURA E MODERAZIONE<br />\nAnna Pedrotti - Pediatra, Dipartimento salute e Politiche sociali - Provincia autonoma di Trento<br />Giovanni Menegoni - U.O. Cure primarie Ambito territoriale Est</p><p>\nore 14.20 - <strong>\u201cNascere e crescere in Trentino\u201d: obiettivi e azioni avviate</strong> <br />Chiara Martinelli - Psicologa - Referente Settore educazione, Agenzia per la famiglia - Provincia autonoma di Trento</p><p>\nore 14.30 - <strong>Il sostegno tra pari, una pratica antica e potente, da rilanciare</strong> <br />Angela Giusti - Ricercatrice, Istituto Superiore di Sanit\u00e0 - Roma </p><p>\nore 15.10 -<strong> Il sostegno da mamma a mamma in una comunit\u00e0 \u201cAmica dei bambini\u201d</strong><br />Enrica Breda - Coordinatrice Ostetrica e referente &quot;Comunit\u00e0 Amica dei Bambini&quot; - Agenzia di Tutela della Salute di Bergamo</p><p>\nore 15.40 - <strong>Il Progetto Mamme Peer in Valsugana </strong><br />\nCristina Violi - Presidente Associazione Famiglie Valsugana<br />Cecilia Bonat - Coordinatrice Ostetrica familiare Pergine Valsugana</p><p>\nore 16.10 - <strong>Le voci di altre esperienze in Trentino</strong><br />\nValentina Gorfer e Valeria Gualandri - SOS Neomamme Trento<br />\nAntonina Bonarrigo - Coordinatrice Ostetrica - Ospedale di Cavalese<br />Barbara Molina - Associazione Genitori e Bambini insieme - Cavalese</p><p>\nore 16.30 - CHIUSURA DEI LAVORI - <br />Angela Giusti</p>",
        "Abstarct": "<p>\nLe famiglie, a volte disorientate da messaggi confondenti e affaticate dalla solitudine nell'affrontare le attuali sfide educative, sono chiamate a muoversi in contesti sempre pi\u00f9 complessi. Tuttavia, se \u00e8 messa nelle condizioni di vivere con consapevolezza la propria dimensione ed \u00e8 sostenuta nell'esercizio delle proprie funzioni la famiglia diventa protagonista dei propri percorsi di benessere e collabora attivamente allo sviluppo di una comunit\u00e0 educante. Il 7 settembre 2018 tra l\u2019Agenzia per la famiglia e il Dipartimento salute e solidariet\u00e0 sociale della PAT, \u00e8 stato siglato l\u2019accordo \u201cNascere e crescere in Trentino\u201d con l\u2019obiettivo di promuovere nei territori iniziative e progetti coordinati e intersettoriali che vadano a implementare le risorse e le competenze genitoriali, offrire orientamenti educativi alle famiglie, favorire la diffusione di informazioni puntuali e corrette sulle buone prassi che sostengono lo sviluppo dei bambini fin dai primi 1000 giorni, in attuazione anche dei principi di equit\u00e0 sociale e sussidiariet\u00e0. Molte sono le domande e i dubbi dei neogenitori.<br />Nei primi mesi del bambino il confronto con un\u2019altra mamma o pap\u00e0, alla pari, pu\u00f2 essere di grande aiuto. Nel seminario , oltre a presentare agli obiettivi dell\u2019accordo \u201cNascere e crescere in Trentino\u201d, sar\u00e0 dato ampio spazio al progetto \u201cMamme Peer\u201d e al confronto con i partecipanti. Il sostegno tra pari nella cura del bambino \u00e8 una pratica antica, di provata efficacia, in particolare se offerta in integrazione e collegamento con gli operatori dei servizi territoriali. Rifletteremo insieme  sull'importanza di promuovere le reti di sostegno tra genitori, accompagnati dalla testimonianza di progetti nazionali e locali che vedono la presenza nella comunit\u00e0 di mamme volontarie, formate, disponibili ad ascoltare, sostenere e aiutare altre mamme nella cura del loro bambino.</p>"
    },
    {
        "Title": "Matching Day Aziende certificate Family Audit ",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-05T08:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-05T17:30:00+01:00",
        "Period": "5 dicembre 2019",
        "Orario": "9.00 - 17.30",
        "durata":"510",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Sala Belli e Sala Wolf c/o Palazzo della Provincia, Piazza Dante 15 - Trento",
        "Latitude": 46.072216,
        "Longitute": 11.121237,
        "Address": "TRENTO, PIAZZA DANTE 15",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48707/846458/15/5dic19_MatchingDay.pdf",
        "Information": "<p>Evento proposto da Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili della Provincia autonoma di Trento e l\u2019Unit\u00e0 wellab di tsm-Trentino School of Management</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846457_0_0_1\"></a><h4 class=\" text-left title_editor\">PROGRAMMA</h4><p class=\" text-left\">Ore 8.30 - Accreditamento partecipanti</p><p class=\" text-left\">Ore 9.00 - <strong>Saluti istituzionali e avvio lavori</strong></p><p class=\" text-left\">Lucia Claus, moderatrice - Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili - Provincia autonoma di Trento</p><p class=\" text-left\">Francesca Petrossi, Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento per le Politiche della Famiglia</p><p class=\" text-left\">Francesca Piras, Regione Sardegna - Direzione generale delle politiche sociali</p><p class=\" text-left\">Giuseppina Corvino, Comune di Milano - Ente capofila progetto EASI-MASP Master Parenting Work and Family</p><p class=\" text-left\">Ore 9.40 - Interventi e relazioni</p><p class=\" text-left\">\n<strong>Innovazione nella pubblica amministrazione: la certificazione Family Audit</strong><br />Luciano Hinna, professore ordinario di Economia aziendale, Universit\u00e0 Tor Vergata Roma</p><p class=\" text-left\">\n<strong>Le aziende certificate Family Audit e la sfida della denatalit\u00e0: strumenti, pratiche, impatti</strong><br />\nElena Macchioni, Ph.D, Assistant Professor- Sociologia dei processi culturali,<br />Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali</p><p class=\" text-left\">Ore 10.30 - Coffee break</p><p class=\" text-left\">\n<strong>Tavoli di lavoro</strong><br />\nOre 11.00 - Primo match<br />\nOre 12.30 - Secondo match<br />Ore 14.00 - Lunch</p><p class=\" text-left\">Ore 14.30 - <strong>Rielaborazione dei singoli tavoli</strong></p><p class=\" text-left\">Ore 15.15 - <strong>Restituzione in plenaria</strong></p><p class=\" text-left\">\nOre 17.00 - <strong>Conclusioni</strong><br />a cura di Elena Macchioni, Universit\u00e0 di Bologna</p>",
        "Abstarct": "<p>\nIl Matching Day aziende certificate Family Audit \u00e8 un evento<br />\nriservato alle organizzazioni in fase di certificazione o gi\u00e0<br />\ncertificate Family Audit. La terza edizione di questo evento vuole<br />\npromuovere il confronto e lo scambio di idee e buone pratiche<br />\nnell'ambito delle politiche di conciliazione vita lavoro e favorire la<br />\ncostruzione di reti di collaborazione tra le organizzazioni<br />\npartecipanti. Il workshop \u00e8 pensato come l'occasione per<br />\nsperimentare, attraverso una metodologia di lavoro che valorizza<br />\nil settore di appartenenza e il contratto collettivo nazionale<br />\napplicato da parte delle singole organizzazioni partecipanti, la<br />\nloro capacit\u00e0 di confronto su tematiche d'interesse comune e<br />\ntrasversali rispetto alla certificazione Family Audit.<br />\nLa finalit\u00e0 \u00e8 accompagnare i partecipanti in un percorso di<br />\nconfronto in cui verranno discussi aspetti relativi alle politiche di<br />\nconciliazione vita lavoro e gestione delle risorse umane,<br />\nmantenendo come cornice di riferimento il tema della denatalit\u00e0.<br />\nIl lavoro ai tavoli sar\u00e0 facilitato dalla presenza di un esperto<br />\nconduttore di tavolo che guider\u00e0 i partecipanti nello svolgimento<br />\ndella discussione. Il workshop sar\u00e0 arricchito dalla presenza di un<br />\nesperto di sketchnote che, in un'ottica moderna e innovativa,<br />\ncreer\u00e0 una mappa riassuntiva di quanto emerso dai lavori in fase<br />di introduzione e chiusura della giornata.</p>"
    },
    {
        "Title": "Le parole dell'educazione: la transizione all'et\u00e0 adulta nel servizio civile",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-03T17:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-03T19:30:00+01:00",
        "Period": "3 dicembre 2019",
        "Orario": "17.30 - 19.30",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "servizio civile",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Comune di Trento, Palazzo Geremia, Sala Falconetto - via Belenzani 20",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "trento, via belenzani 20",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48713/846604/8/3dic19_SCUP.pdf",
        "Information": "<p>\nA cura di Ufficio Servizio civile Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e<br />le politiche giovanili - Provincia autonoma di Trento</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846603_0_0_1\"></a><h4 class=\" text-left title_editor\">PROGRAMMA</h4><p class=\" text-left\">\nore 17.30- SALUTI ISTITUZIONALI E INTRODUZIONE<br />Mirko Bisesti - Assessore all'Istruzione, Universit\u00e0 e Cultura della Provincia Autonoma di Trento</p><p class=\" text-left\">\nAPERTURA DEI LAVORI<br />\n<strong>La transizione dall'adolescenza all'adultit\u00e0 alla vita adulta</strong><br />Antonio Zulato - Esperto in metodologie autobiografiche</p><p class=\" text-left\">\n<strong>Il servizio civile come esperienza educativa e di crescita</strong><br />Dario Fortin - Ricercatore, Dipartimento di Psicologia e scienze cognitive - Universit\u00e0 di Trento </p><p class=\" text-left\">DIBATTITO CON GLI INTERVENTI DAL PUBBLICO</p><p class=\" text-left\">\nore 19.15 - CONCLUSIONI<br />Giampiero Girardi - Direttore Ufficio servizio civile, Agenzia provinciale per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili - Provincia autonoma di Trento</p>",
        "Abstarct": "<p>\nCome favorire la transizione dall'adolescenza all'adultit\u00e0 alla vita adulta? Come educare alla responsabilit\u00e0 e alla cura? Come motivare all'impegno civico e aprirsi all'economia del dono? Quale contributo pu\u00f2 dare l\u2019esperienza del servizio civile, che ha tra i suoi obiettivi anche la crescita e la maturazione dei giovani che lo sperimentano? Sappiamo che nell'educazione contano di pi\u00f9 i fatti delle parole, a volte per\u00f2 il &quot;buon esempio&quot; sembra non bastare e come adulti vorremmo essere pi\u00f9 incisivi nella vita dei nostri ragazzi. In questo clima sociale di incertezze e paure facciamo fatica ad essere capaci a stimolarli ed ispirarli nel diventare protagonisti coraggiosi del proprio futuro. Spesso ci mancano le parole &quot;giuste&quot;, oppure nella vita quotidiana usiamo delle parole senza comprenderne del tutto il loro valore. Questa conferenza,<br />seguita da dibattito, ha l\u2019obiettivo di recuperare i significati pi\u00f9 profondi delle parole che danno sapore al nostro esistere e di presentare il senso e il valore del servizio civile in questa direzione.</p>"
    },
    {
        "Title": "Baby Pit Stop: la Baby Little Home sbarca in citt\u00e0",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-02T12:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-02T13:00:00+01:00",
        "Period": "2 dicembre 2019",
        "Orario": "12.30",
        "durata": null,
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "baby little home",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Trento, Piazza Venezia",
        "Latitude": 46.06853,
        "Longitute": 11.127291,
        "Address": "TRENTO, PIAZZA VENEZIA",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48710/846520/13/2dic19_BLH.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Comitato Italiano per l\u2019UNICEF e Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846519_0_0_1\"></a><h4 class=\" text-left title_editor\">PROGRAMMA</h4><p class=\" text-left\">\nORE 12.30 - TAGLIO DEL NASTRO<br /><strong>Maurizio Fugatti</strong> - Presidente Provincia Autonoma di Trento</p><p class=\" text-left\"><strong>Stefania Segnana</strong> - Assessore alla salute, politiche sociali, disabilit\u00e0 e famiglia della Provincia autonoma di Trento</p><p class=\" text-left\"><strong>Mariachiara Franzoia</strong> - Vicesindaco e Assessore con delega per le politiche sociali, familiari ed abitative e per i giovani</p><p><strong>Manuela d\u2019Alessandro</strong> - Responsabile Programmi Comunit\u00e0, Ospedali e Scuole \u201cAmici dei bambini\u201d - Comitato Italiano per l\u2019UNICEF</p>",
        "Abstarct": "<p>Quante volte si adottano soluzioni di fortuna per cambiare o allattare il proprio bambino quando i genitori si trovano a frequentare parchi pubblici, piste ciclabili, percorsi montani, spesso privi di servizi a misura di famiglia? Dall'ascolto di questa esigenza, l\u2019Agenzia per la famiglia e l'Unicef hanno sviluppato il desiderio di fornire un nido, un \u201cguscio protetto\u201d, una micro riproduzione della dimensione domestica. Ed ecco che il progetto UNICEF Baby Pit Stop amplia la propria offerta in Trentino con una &quot;Baby Little Home&quot; nel parco pubblico di Piazza Venezia a Trento. Si tratta di una confortevole casetta realizzata in legno naturale. All'interno, tutto quanto serve per consentire alle mamme di accudire i propri bambini: fasciatoio, scaldabiberon, una comoda poltrona per la mamma, un tavolino con libri, colori e giochi e una seduta aggiuntiva per un accompagnatore. Non mancano disegni sulle pareti e il parcheggio protetto per i passeggini. I Baby Pit Stop in Italia sono attualmente oltre 900, in Trentino sono 62 a disposizione dei genitori nelle biblioteche, negli ospedali e nei consultori, nelle farmacie, nei Comuni, negli esercizi commerciali. Le Baby Little Home dell\u2019Agenzia per la Famiglia sono attualmente oltre una decina e hanno generato interessi e riscontri pi\u00f9 che positivi tra le famiglie residenti e ospiti.</p>"
    },
    {
        "Title": "Evento inaugurale dell'ottava edizione del Festival della famiglia",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-02T06:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-02T18:00:00+01:00",
        "Period": "2 dicembre 2019",
        "Orario": "14.00-18.00",
        "durata":"240",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Conferenze FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Teatro sociale, Trento",
        "Latitude": 46.06939,
        "Longitute": 11.1226,
        "Address": "trento, teatro sociale",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48702/846384/20/2dic19_EventoInaugurale.pdf",
        "Information": "<p>A cura di Dipartimento per le politiche della famiglia della Presidenza del Consiglio e Agenzia provinciale per la Famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili della Provincia autonoma di Trento</p>",
        "Text": "<a id=\"eztoc846383_0_0_1\"></a><h4 class=\" text-left title_editor\">PROGRAMMA</h4><p class=\" text-left\">ore 14.00 - ACCOGLIENZA</p><p class=\" text-left\">\nore 14.30 - APERTURA DEL FESTIVAL e PROIEZIONE VIDEO<br />\nAlberto Faustini moderatore -Direttore giornale l'Adige<br />Erik Gadotti -Dirigente scolastico Istituto Artigianelli</p><p class=\" text-left\">\nore 14.40 - SALUTI ISTITUZIONALI<br />\nAlessandro Andreatta - Sindaco Comune di Trento <br />\nGigi De Palo - Presidente Forum nazionale delle Associazioni familiari<br />\nPaolo Collini - Rettore Universit\u00e0 di Trento<br />Lauro Tisi - Arcivescovo di Trento</p><p class=\" text-left\">\nore 15.30<br />\n<strong>Denatalit\u00e0: il contesto nazionale ed europeo</strong><br />\nAlessandro Rosina - Universit\u00e0 Cattolica Milano<br />Chiara Ludovica Comolli - Universit\u00e9 de Lausanne</p><p class=\" text-left\">\nore 16.30 - <strong>TAVOLA ROTONDA</strong><br />\nRegina Maroncelli - Presidente European Large Family Confederation<br />\nManuela d'Alessandro - Responsabile Programmi Comunit\u00e0, Ospedali e Scuole \u201cAmici dei bambini\u201d - Comitato Italiano per l\u2019UNICEF<br />\nSilvia Piani - Assessore alle politiche per la famiglia e pari opportunit\u00e0 - Regione Lombardia <br />Maurizio Fugatti - Presidente Provincia Autonoma di Trento</p><p class=\" text-left\">\nore 17.30 - <strong>CONCLUSIONI</strong><br />Elena Bonetti - Ministro per le pari opportunit\u00e0 e la famiglia della Repubblica italiana</p>",
        "Abstarct": "<p class=\" text-left\">Si apre ufficialmente l\u2019ottava edizione del Festival della famiglia. In presenza di rappresentanti istituzionali della Provincia autonoma di Trento, del Governo italiano, della Regione Lombardia, di UNICEF e delle associazioni  familiari europee, gli esperti demografi introdurranno il tema della kermesse portando testimonianze di politiche familiari realizzate o in fase di progettazione che, favorendo il mantenimento della popolazione sul territorio, possono innescare dinamiche demografiche equilibrate.</p>"
    },
    {
        "Title": "I passi musicanti: famiglie e viaggi nel Medioevo migrante e sonoro",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-04T10:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T11:30:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "60",
        "durata":"10.30 - 11.30",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Sala Falconetto - via Belenzani 20 TRENTO",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia Val di Fiemme</p>",
        "Text": "<p>\nL\u2019intervento dell\u2019eclettico cantastorie locale Stefano Dell\u2019Antonio tratter\u00e0 il tema del passaggio migratorio familiare lungo le vie dei pellegrinaggi medievali. Grandi o piccoli nuclei parentali, mettendosi in viaggio, mettevano in gioco e in comunione, non solo il proprio destino e la propria identit\u00e0, ma anche la nascita di nuovi paesi dove l\u2019arrivo, l\u2019approdo, la solidariet\u00e0 e la comprensione reciproca erano le uniche cose cercate e desiderate ma non sempre trovate e certe. Mediante l\u2019ausilio di strumenti musicali quali salterio e ghironda, oggi come allora passanti lungo i sentieri del Mondo, verranno esposti suoni e ritmi che da sempre accompagnano i passi di chi viaggia, i<br />sogni e le speranze di chi arriva e di quanti scelgono di rimanere, di chi \u00e8 aperto ogni giorno ad un incontro nuovo, da pensare, da volere, da vivere e da fare.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Il s\u00ec e il no. Semplici parole di grande potere",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-03T16:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-03T17:00:00+01:00",
        "Period": "3 dicembre 2019",
        "Orario": "16.00 - 17.00",
        "durata":"60",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Sala stampa - via Belenzani 20 TRENTO",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20 trento",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia Vallagarina e Percorsi Umani</p>",
        "Text": "<p>\nLo studio inedito sull'abilit\u00e0 di dire di s\u00ec e sull'abilit\u00e0 di dire di no fornisce strumenti pratici e immediati per imparare a concedere un permesso o stabilire<br />\nun limite in modo sano e costruttivo. Permettere con entusiasmo, insegnare a rispettare i limiti, aiutare a superarne<br />\naltri per crescere. Arte raffinata il compito dell\u2019educatore!<br />\nConferenza a cura di Renato Verrua, conduttore di Percorsi Umani a Rovereto.<br />Al termine della conferenza ci sar\u00e0 spazio per un dibattito.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Il Taiji Quan, arte di lunga vita",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-03T17:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-03T18:00:00+01:00",
        "Period": "3 dicembre 2019",
        "Orario": null,
        "durata":null,
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Civico13, via Belenzani 19 TRENTO",
        "Latitude": 46.06905,
        "Longitute": 11.121338,
        "Address": "via belenzani 19",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia della Vallagarina e ASD Il Taiji Quan nei parchi a Rovereto</p>",
        "Text": "<p>\nPresentazione pratica a cura dell\u2019ASD Il Taiji Quan nei parchi a Rovereto. Il Taiji Quan \u00e8 una disciplina adatta a tutte le et\u00e0 che nasce in Cina, in tempi remoti, dalla necessit\u00e0 di rafforzare l\u2019efficienza difensiva assieme alla salute del<br />corpo e della mente di chi doveva difendersi senza armi. In tempi moderni viene diffusa allo scopo di mantenere in salute la gente dati i suoi provati effetti per la cura e la prevenzione delle malattie da stress e da invecchiamento.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Le creazioni del cuore",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-04T14:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T15:30:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "14.00 - 15.30",
        "durata":"90",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Civico13, via Belenzani 19 TRENTO",
        "Latitude": 46.06905,
        "Longitute": 11.121338,
        "Address": "via belenzani 19",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia dell'educazione nel comune di Trento e del Villaggio del fanciullo SOS Trento</p>",
        "Text": "<p>Esposizione dei lavori realizzati da un gruppo di mamme ospiti del Villaggio del Fanciullo di Trento (e non solo)  all\u2019interno del loro laboratorio creativo. I lavori sono realizzati in feltro e tessuto. Le mamme durante questo momento faranno vedere come producono i loro manufatti. Sar\u00e0 possibile acquistare i prodotti portati da loro in mostra.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Laboratorio di acquerello con Artenatura",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-03T16:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-03T17:00:00+01:00",
        "Period": "3 dicembre 2019",
        "Orario": "16.00 - 17.00",
        "durata":"60",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Civico13, via Belenzani 19 TRENTO",
        "Latitude": 46.06905,
        "Longitute": 11.121338,
        "Address": "via belenzani 19",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia della Vallagarina e di Artenatura</p>",
        "Text": "<p>Laboratorio per ragazzi e adulti, dove i partecipanti potranno sperimentare la magica interazione fra acqua e colori. Il laboratorio sar\u00e0 curato da Chiara Gottardi (Ditta Artenatura di Giazzera).</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Esplorazioni cromatiche",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-05T14:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-05T16:00:00+01:00",
        "Period": "5 dicembre 2019",
        "Orario": "14.00 - 16.00",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Civico13, via Belenzani 19 TRENTO",
        "Latitude": 46.06905,
        "Longitute": 11.121338,
        "Address": "via belenzani 19",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia Vallagarina, cooperativa Bellesini e FAI Castello di Avio</p>",
        "Text": "<p>\nCon il supporto di un\u2019operatrice didattica FAI, dimostrazione dal vivo della tecnica dell\u2019affresco con tavola di compensato, pu\u00f2 essere di forma quadrata oppure rotonda, con uno strato di rinzaffo ed arriccio, gli strati pi\u00f9 consistenti per realizzare un dipinto in affresco, con un impasto di calce ed inerti a grana mediogrossa.<br />Sopra a questi strati si andr\u00e0 a stendere lo strato d\u2019intonaco che verr\u00e0 dipinto, con un impasto a base di calce ed inerti sottili. Si proceder\u00e0 con il rilievo della decorazione da proporre, in questo caso il logo della Cooperativa sociale Bellesini e l\u2019emblema della famiglia Castelbarco del Castello di Avio. I tempi di esecuzione per il rilievo sono di circa 90 minuti per metro quadro. Dopo aver finito con lo spolvero si proceder\u00e0 con la realizzazione pittorica del disegno da proporre, si prenderanno i pigmenti prescelti e si scioglieranno in acqua, una volta fatto questo si andr\u00e0 a ricreare il motivo, nel momento in cui la malta comincia a tirare, momento in cui pu\u00f2 accogliere il colore. Sar\u00e0 possibile realizzare lo stesso dipinto su sfondi di colore diverso.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Il gioco d\u2019azzardo attraverso il millennio: aspetti socio-economici del fenomeno e opportunit\u00e0 di cura e prevenzione",
        "Costi": "Necessaria iscrizione a formazione@automutuoaiuto.it",
        "From time": "2019-12-05T09:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-05T17:00:00+01:00",
        "Period": "5 dicembre 2019",
        "Orario": "9.00-13.00 - 14.00-17.00",
        "durata":"240",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": null,
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto dell'educazione nel comune di Trento e Associazione A.M.A. </p>",
        "Text": "<p>Attraverso lo sguardo dell\u2019Associazione A.M.A. di Trento, che da vent\u2019anni si occupa di gioco d\u2019azzardo, ne  ripercorriamo il cambiamento epocale: da fenomeno di nicchia a fenomeno di massa; da pochi luoghi lontani e dedicati, alla contaminazione di ogni territorio, fino alla pervasivit\u00e0 dell\u2019on line. </p><p>Relatori: Enrico Malferrari (Presidente CONAGGA), Ermelinda Levari (Ser.D), Miriam Vanzetta e Giulia Tomasi (Associazione A.M.A. di Trento).</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Castello di Avio: istantanee",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-05T16:30:00+01:00",
        "To time": "2019-12-05T18:30:00+01:00",
        "Period": "5 dicembre 2019",
        "Orario": "16.30 - 18.30",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Sala Stampa - via Belenzani 20 TRENTO",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia Vallagarina, Cooperativa Bellesini, FAI Castello di Avio</p>",
        "Text": "<p>\nDopo la performance \u201cEsplorazioni cromatiche\u201d che si terr\u00e0 presso il Civico 13, la Cooperativa sociale Bellesini e FAI Castello di Avio proporranno: \u201cCastello di Avio: istantanee\u201d: una dipendente Bellesini illustrer\u00e0 i servizi della<br />\nCooperativa presenti sul territorio e che bene si conciliano al sostegno delle famiglie protagoniste di questo Festival.<br />Servizi i gestione Nidi d\u2019Infanzia, sportello Spazio Genitori, Ludoteche, servizi doposcuola/aiuto compiti, Servizio Fuorionda di sostegno alla genitorialit\u00e0\u2026 Una dipendente della Cooperativa Bellesini, operatrice della didattica del Castello di Avio, illustrer\u00e0 attraverso un video e delle brochure illustrative, tutte le opportunit\u00e0 laboratoriali proposte dal FAI Castello di Avio durante le visite prenotate da scuole di ogni ordine e grado: Scuole dell\u2019Infanzia, primarie, secondarie e scuole superiori.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Il disciplinare per l\u2019assegnazione del marchio \u201cFamily in Trentino\u201d per la categoria \u201cappartamenti turistici\u201d",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-05T10:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-05T12:00:00+01:00",
        "Period": "5 dicembre 2019",
        "Orario": "10.00 -12.00",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Sala Stampa - via Belenzani 20",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura dell'Agenzia per la famiglia e del Distretto famiglia Green Primiero</p>",
        "Text": "<p>\nPresentazione del percorso per la qualificazione dell\u2019offerta turistica maturato nell\u2019ambito del Tavolo degli appartamenti turistici di APT e del Distretto famiglia Family Green di Primiero. Criteri di applicazione e opportunit\u00e0 di sviluppo. <br />Interverranno: Roberto Pradel (Presidente Comunit\u00e0 di Primiero), Manuel Corso (Direttore APT San Martino di Castrozza, Primiero e Vanoi), Monica Partel e Maura Gasperi (Tavolo appartamenti turistici di APT).</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Laboratorio di benessere relazionale in famiglia",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-04T16:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T17:30:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "16.00 -17.30",
        "durata":"90",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Sala Falconetto - via Belenzani 20 TRENTO",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia dell'Educazione nel comune di Trento e Istituto di Psicosintesi</p>",
        "Text": "<p>Come coltivare il benessere fisico e psichico in famiglia? Come imparare ad ascoltare, valorizzare e apprezzare i vari soggetti della famiglia? Il Centro di Psicosintesi di Bolzano e Trento propone un momento di contatto corporeo attraverso tecniche di mindfulness e poi  alcuni semplici esercizi di ascolto empatico e di apprezzamento dell\u2019altro, sia esso partner o figlio/a. Il laboratorio \u00e8 rivolto agli adulti e dura circa 1 ora e mezzo.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Bambini e genitori al centro. Un tempo per giocare insieme",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-04T16:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-06T18:00:00+01:00",
        "Period": "4-5-6 dicembre 2019",
        "Orario": "dalle 16.00 alle 18.00",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "via al Torrione 10, Trento",
        "Latitude": 46.06527,
        "Longitute": 11.122374,
        "Address": "via al Torrione 10",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48760/847534/3/CentroGenitoriBambini.pdf",
        "Information": "<p>A cura del Comune di Trento e il Centro genitori bambini</p>",
        "Text": "<p>\nIL SERVIZIO INFANZIA DEL COMUNE DI TRENTO E IL CENTRO GENITORI E BAMBINI<br />\nIl Servizio Servizi all'Infanzia gestisce l'offerta di servizi socio educativi per la prima infanzia del Comune di Trento con asili nido d'infanzia e i servizi integrativi che si propongono quali occasioni di gioco, incontro e socializzazione per i bambini e le bambine fino a 36 mesi di et\u00e0.<br />Il Centro genitori e bambini \u00e8 uno di questi servizi e offre a genitori e figli la possibilit\u00e0 di incontrarsi e condividere momenti di relazione e di gioco con altri genitori e bambini. Prevede momenti di gruppo in cui gli adulti possono scambiare le loro esperienze sul ruolo di genitore e su tematiche educative. All'interno del servizio operano educatrici qualificate con il supporto del Coordinamento pedagogico comunale. Il Centro propone inoltre uno sportello di consulenza pedagogica gratuita ai genitori con bambini 0-6 anni.</p><p>Durante l'anno educativo vengono inoltre organizzati incontri aperti, laboratori, iniziative di confronto su genitorialit\u00e0 e prima infanzia Per l\u2019ottava edizione del Festival della famiglia il Centro genitori e bambini apre eccezionalmente con laboratori di esplorazione, gioco e scoperta di materiali naturali, non strutturati e di recupero, ed esperienze di costruttivit\u00e0 e manipolazione. </p><p>\nPer bambini 0/6 anni insieme ai loro genitori o adulti di riferimento.<br />La partecipazione \u00e8 gratuita e su prenotazione alla mail asilonido.centrogenitori@comune.trento.it</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Riccioli di carta. Laboratorio didattico per tutta la famiglia",
        "Costi": "Ingresso libero",
        "From time": "2019-12-04T16:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T17:00:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "16.00 - 17.00",
        "durata":"60",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Cassa Rurale di Trento - sala conferenze, via Belenzani 12 TRENTO",
        "Latitude": 46.06953,
        "Longitute": 11.120951,
        "Address": "via Belenzani 12",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia Rotaliana e Koningsberg e del Museo degli Usi e Costumi della Gente Trentina</p>",
        "Text": "<p>\nI servizi educativi del Museo degli Usi e Costumi della gente Trentina di San Michele all\u2019Adige propongono al<br />pubblico un laboratorio per creare un biglietto di auguri con la tecnica del quilling, che ricorda i gioielli in filigrana un tempo indossati nei giorni di festa.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "I colori dell\u2019anima",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-04T18:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-04T20:00:00+01:00",
        "Period": "4 dicembre 2019",
        "Orario": "18.00 - 20.00",
        "durata":"120",
        "Tags": [
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019",
            "Festival della famiglia"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Sala Falconetto - via Belenzani 20 TRENTO",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura del Distretto famiglia Vallagarina e Artenatura</p>",
        "Text": "<p>Presentazione del libro \u201cI colori dell\u2019anima\u201d (Artimedia Trento), storia pittorica dell\u2019artista Antonello Serra tenuta dal curatore del libro, critico d\u2019arte e scrittore Fiorenzo Degasperi. Durante la presentazione del libro \u201ci Colori dell\u2019anima\u201d gli intrattenimenti musicali al violino (Maira Manzana) e pianoforte (Denis Lombardi) saranno a cura della Ditta Artenatura (Giazzera), luogo d\u2019arte e per famiglie.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "\u201cGi\u00f9 le mani dall\u2019alveare\" di Gruppo78",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-07T20:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-07T22:00:00+01:00",
        "Period": "7 dicembre 2019",
        "Orario": "20.00",
        "durata":null,
        "Tags": [
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019",
            "Festival della famiglia"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Teatro Cuminetti, Trento",
        "Latitude": 46.063366,
        "Longitute": 11.124516,
        "Address": "auditorium santa chiara",
        "URL": "https://www.trentinofamiglia.it/content/download/48765/847652/4/Alveare.pdf",
        "Information": null,
        "Text": "<p>\n\u201cUn Musical come strumento per educare e sensibilizzare\u201d. Ne \u00e8 convinto Gruppo78, Cooperativa sociale con sede a Volano che da anni, attraverso i propri servizi, lavora in favore di persone in difficolt\u00e0 sociale o psichico-psichiatrica su tutto il territorio della Vallagarina. Ormai da qualche anno, la Cooperativa ha intrapreso, insieme ad una fetta importante della realt\u00e0 sociale di Isera, e in particolar modo con i suoi giovani e le sue famiglie, un<br />\npercorso interessante e innovativo, che ha saputo crescere e rinnovarsi sulle note di diversi spettacoli teatrali<br />messi in musica. Dal 2016, infatti, il coro di Gruppo78, \u201cCanta che ti passa\u201d, composto da utenti della  cooperativa, operatori, volontari, amici e parenti, ha cominciato a collaborare con il Gruppo Giovani di Isera, \u00e8 riuscito a mettere in piedi, grazie al prezioso lavoro in regia di Annalisa Garniga, un divertente ed esilarante Musical. Da li non ci si \u00e8 pi\u00f9 fermati. I temi hanno sempre avuto al loro centro alcune tematiche di spiccato valore sociale: amicizia, rispetto, inclusione, valore alla persona. Ora una nuova e accattivante sfida: ormai da qualche mese l\u2019amatoriale e variegata \u201ccompagnia teatrale\u201d, che ultimamente sta lavorando soprattutto con i bambini della parrocchia di Isera, si sta adoperando per la presentazione di uno spettacolo inedito, costruito ad hoc da Garniga per venire incontro alle esigenze e alle caratteristiche del gruppo, ma soprattutto  per contaminare in modo sempre pi\u00f9 efficace mondi diversi, creando consapevolezze nuove e abbattendo i  diversi stigmi che, ancora oggi, accompagnano anche la malattia mentale e il disagio sociale.</p><p>Liberamente ispirato alle vicende dell'Ape Maya, lo spettacolo tocca in chiave favolistica e divertente il tema centrale del festival: \u201cla Denatalit\u00e0\u201d, inneggiando alla vita al di l\u00e0 e al di sopra di tutte le difficolt\u00e0 e i sacrifici che una nuova nascita pu\u00f2 comportare. Si vorrebbe con questo spettacolo avvicinare un pubblico variegato a temi  impegnativi attraverso una proposta leggera e divertente alla portata di Tutti. La prima tappa di questa nuova sfida sar\u00e0 in seno al Festival della Famiglia 2019, a Trento, dove il coro \u201ccanta che ti passa\u201d con i suoi piccoli amici di Isera presenter\u00e0 uno spettacolo sulle Api. Non sar\u00e0 l\u2019unica occasione per godere di questa  rappresentazione, per\u00f2: seguir\u00e0, nei primi mesi del prossimo anno, un vero e proprio tour per i teatri della Vallagarina e zone limitrofe.</p>",
        "Abstarct": null
    },
    {
        "Title": "Il disciplinare per l\u2019assegnazione del marchio \u201cFamily in Trentino\u201d per la categoria \u201cOstelli per la giovent\u00f9\u201d",
        "Costi": null,
        "From time": "2019-12-06T10:00:00+01:00",
        "To time": "2019-12-06T11:30:00+01:00",
        "Period": "6 dicembre 2019",
        "Orario": "10.00 - 11.30",
        "durata":"90",
        "Tags": [
            "Festival della famiglia",
            "Attivit\u00e0 famiglie FF 2019"
        ],
        "luogo_svolgimento": "Palazzo Geremia, Sala Stampa - via Belenzani 20 TRENTO",
        "Latitude": 46.069206,
        "Longitute": 11.120976,
        "Address": "via belenzani 20",
        "URL": null,
        "Information": "<p>A cura dei Distretti famiglia della Valle di Cembra e Vallagarina, Comunit\u00e0 della Val di Cembra, Comune di Trento e Comune di Rovereto</p>",
        "Text": "<p>\nPresentazione di una proposta ricettiva extraalberghiera che coinvolge la famiglia e che promuove anche una tipologia di offerta rispondendo alla domanda crescente dei giovani per un turismo sociale inteso come desiderio di<br />\norganizzare la propria vacanza per creare occasioni di arricchimento culturale e per soddisfare il bisogno di favorire legami. <br />\nIntervengono: Roberto Stanchina (Assessore con delega per le politiche economiche ed agricole, tributi e turismo), Francesco Serafini (Responsabile Ostello della Giovent\u00f9 di Rovereto) e Vera Rossi (Vicesindaco e Assessore alla<br />Cultura del Comune di Altavalle)</p>",
        "Abstarct": null
    }
]