[
    {
        "Title": "L'equilibrio della terra",
        "Abstract": "<p>\n<b>Dove:</b> in via degli Olmi 26 (Trento sud)<br /> <b>Quando:</b> venerd\u00ec 5 aprile ore 20:30</p>",
        "Tipo_evento": null,
        "From time": "2013-04-05T08:43:00+02:00",
        "To time": null,
        "Period": "venerd\u00ec 5 aprile alle 20:30 in via degli Olmi 26 (Trento sud)",
        "Orario": null,
        "Duration": null,
        "luogo_svolgimento": null,
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": "www.laviadelfuoco.it",
        "Email": "aviadelfuoco@gmail.com",
        "Telephone": "347 7522204",
        "Information": "\n<ul>\n\n<li>cell. 347 7522204</li>\n\n<li>\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t                <a href=\"mailto:laviadelfuoco@gmail.com\" title=\"Link a laviadelfuoco@gmail.com\" >laviadelfuoco@gmail.com</a>\n    \n</li>\n\n<li>\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t            <a href=\"http://www.laviadelfuoco.it\" title=\"Collegamento a sito esterno\" >www.laviadelfuoco.it</a>\n    \n</li>\n\n</ul>\n"
    },
    {
        "Title": "Alla scoperta di Tridentum, citt\u00e0 sotterranea",
        "Abstract": "<p>Itinerario archeologico nel centro di Trento</p>",
        "Tipo_evento": "Iniziative varie",
        "From time": "2019-11-29T08:06:00+01:00",
        "To time": "2019-11-29T08:06:00+01:00",
        "Period": "venerd\u00ec 29 novembre 2019",
        "Orario": "15.30",
        "Duration": null,
        "luogo_svolgimento": "S.A.S.S. Spazio Archeologico Sotterraneo del Sas, piazza Cesare Battisti, Trento",
        "Latitude": 46.069473,
        "Longitute": 11.123652,
        "Address": "S.A.S.S.- Tridentum, Piazza Cesare Battisti, Centro storico Trento, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, TN, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "https://www.cultura.trentino.it/",
        "Email": null,
        "Telephone": "0461 230171",
        "Information": "<p>Prenotazione allo 0461 230171 entro le ore 12 del giorno dell'iniziativa</p>"
    },
    {
        "Title": "La soppressione di conventi e confraternite tra Impero austriaco e Regno napoleonico: la \"dimenticata\" confraternita del Rosario di Sardagna",
        "Abstract": "<p>Incontro dibattito per la promozione di una coscienza storica-culturale del proprio territorio</p>",
        "Tipo_evento": "Incontri, convegni e conferenze",
        "From time": "2019-11-29T15:52:00+01:00",
        "To time": "2019-11-29T15:52:00+01:00",
        "Period": "venerd\u00ec 29 novembre 2019",
        "Orario": "dalle ore 20.30",
        "Duration": null,
        "luogo_svolgimento": "Sala del Consiglio della Circoscrizione Sardagna",
        "Latitude": 46.06301,
        "Longitute": 11.096929,
        "Address": "Via Gerolamo Bucelleni, Sardagna, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, Trento, Trentino-Alto Adige, 66, Italia",
        "URL": null,
        "Email": "circoscrizione.sardagna@comune.trento.it",
        "Telephone": "0461 889770",
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "La Panchina rossa - Giornata contro la violenza sulle Donne",
        "Abstract": "<p>Incontro dibattito sul tema della violenza di genere</p>",
        "Tipo_evento": "Incontri, convegni e conferenze",
        "From time": "2019-11-29T17:32:00+01:00",
        "To time": "2019-11-29T17:32:00+01:00",
        "Period": "venerd\u00ec 29 novembre 2019",
        "Orario": "dalle 18.00 alle 19.30",
        "Duration": "90",
        "luogo_svolgimento": "sala della Circoscrizione Oltrefersina in Via Clarina 2/1",
        "Latitude": 46.051617,
        "Longitute": 11.127738,
        "Address": "Centro Civico dell&#039;Oltrefersina, 2/1, Via la Clarina, Man Malpensada, Clarina, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, Trento, Trentino-Alto Adige, ",
        "URL": null,
        "Email": "circoscrizione.oltrefersina@comune.trento.it",
        "Telephone": "0461 889870",
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Chiara Lubich, citt\u00e0 mondo",
        "Abstract": "<p>Ricordo di Chiara Lubich in vista del centenario della sua nascita (1920 - 2020).</p>",
        "Tipo_evento": "Mostre",
        "From time": "2019-12-07T14:10:00+01:00",
        "To time": "2020-12-07T14:10:00+01:00",
        "Period": "da sabato 7 dicembre 2019 a luned\u00ec 7 dicembre 2020",
        "Orario": "da marted\u00ec a domenica, ore 9.00-18.00. Luned\u00ec chiuso.",
        "Duration": "540",
        "luogo_svolgimento": "Le Gallerie piazza di Piedicastello Trento",
        "Latitude": 46.07172,
        "Longitute": 11.113636,
        "Address": "Le Gallerie, Galleria Bianca, Piedicastello, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, Trento, Trentino-Alto Adige, 66, Italia",
        "URL": "http://www.museostorico.it/index.php/Mostre/Chiara-Lubich-citta-mondo|sito Fondazione Museo storico del Trentino",
        "Email": "info@museostorico.it",
        "Telephone": "Tel. 0461 230482 - sabato, domenica e festivi: 328 3807024",
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Chiara Lubich, citt\u00e0 mondo",
        "Abstract": "<p>Ricordo di Chiara Lubich in vista del centenario della sua nascita (1920 - 2020).</p>",
        "Tipo_evento": "Mostre",
        "From time": "2020-11-24T09:45:00+01:00",
        "To time": "2020-11-29T09:45:00+01:00",
        "Period": "da sabato 7 dicembre 2019 a luned\u00ec 7 dicembre 2020. Chiuso il luned\u00ec, il 25 dicembre e il 1\u00b0 gennaio.",
        "Orario": "da marted\u00ec a domenica, dalle 9.00 alle 18.00",
        "Duration": "540",
        "luogo_svolgimento": "Le Gallerie piazza di Piedicastello Trento ",
        "Latitude": 46.07172,
        "Longitute": 11.113636,
        "Address": "Le Gallerie, Galleria Bianca, Piedicastello, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, Trento, Trentino-Alto Adige, 66, Italia",
        "URL": "http://www.museostorico.it/index.php/Mostre/Chiara-Lubich-citta-mondo|sito Fondazione Museo storico del Trentino",
        "Email": "info@museostorico.it",
        "Telephone": "Tel. 0461 230482 - sabato, domenica e festivi: 328 3807024",
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Chiara Lubich, citt\u00e0 mondo",
        "Abstract": "<p>Ricordo di Chiara Lubich in vista del centenario della sua nascita (1920 - 2020).</p>",
        "Tipo_evento": "Mostre",
        "From time": "2020-11-17T09:45:00+01:00",
        "To time": "2020-11-22T09:45:00+01:00",
        "Period": "da sabato 7 dicembre 2019 a luned\u00ec 7 dicembre 2020. Chiuso il luned\u00ec, il 25 dicembre e il 1\u00b0 gennaio.",
        "Orario": "da marted\u00ec a domenica, dalle 9.00 alle 18.00",
        "Duration": "540",
        "luogo_svolgimento": "Le Gallerie piazza di Piedicastello Trento ",
        "Latitude": 46.07172,
        "Longitute": 11.113636,
        "Address": "Le Gallerie, Galleria Bianca, Piedicastello, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, Trento, Trentino-Alto Adige, 66, Italia",
        "URL": "http://www.museostorico.it/index.php/Mostre/Chiara-Lubich-citta-mondo|sito Fondazione Museo storico del Trentino",
        "Email": "info@museostorico.it",
        "Telephone": "Tel. 0461 230482 - sabato, domenica e festivi: 328 3807024",
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Chiara Lubich, citt\u00e0 mondo",
        "Abstract": "<p>Ricordo di Chiara Lubich in vista del centenario della sua nascita (1920 - 2020).</p>",
        "Tipo_evento": "Mostre",
        "From time": "2020-11-10T09:45:00+01:00",
        "To time": "2020-11-15T09:45:00+01:00",
        "Period": "da sabato 7 dicembre 2019 a luned\u00ec 7 dicembre 2020. Chiuso il luned\u00ec, il 25 dicembre e il 1\u00b0 gennaio.",
        "Orario": "da marted\u00ec a domenica, dalle 9.00 alle 18.00",
        "Duration": "540",
        "luogo_svolgimento": "Le Gallerie piazza di Piedicastello Trento ",
        "Latitude": 46.07172,
        "Longitute": 11.113636,
        "Address": "Le Gallerie, Galleria Bianca, Piedicastello, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, Trento, Trentino-Alto Adige, 66, Italia",
        "URL": "http://www.museostorico.it/index.php/Mostre/Chiara-Lubich-citta-mondo|sito Fondazione Museo storico del Trentino",
        "Email": "info@museostorico.it",
        "Telephone": "Tel. 0461 230482 - sabato, domenica e festivi: 328 3807024",
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-31T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-31T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 31 dicembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration": "405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-26T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-26T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 26 novembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration": "405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-17T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-17T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 17 dicembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration": "405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-03T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-03T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 3 dicembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration": "405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-12T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-12T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 12 novembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration":"405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-10T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-10T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 10 dicembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration":"405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-24T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-24T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 24 dicembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration":"405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato settimanale del gioved\u00ec",
        "Abstract": "<p>Tutti gioved\u00ec nel centro storico di Trento (<a  href=\"/Citta/Vivi-la-citta/Eventi-in-citta/Mercati/Mercato-del-giovedi\" title=\"Link a vedi dettagli\" ><strong>vedi dettagli</strong></a>)</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-19T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-19T15:14:00+01:00",
        "Period": "Gioved\u00ec 19 novembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 7.15 alle 14.00",
        "Duration":"405",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 0,
        "Longitute": 0,
        "Address": null,
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercatino dei Gaudenti",
        "Abstract": "<p>Mercatino dell'usato</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-14T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-14T15:14:00+01:00",
        "Period": "Sabato 14 novembre 2020",
        "Orario": "8.00 - 16.00",
        "Duration": "480",
        "luogo_svolgimento": "Piazza Garzetti",
        "Latitude": 46.06579,
        "Longitute": 11.124113,
        "Address": "Succursale Liceo classico Giovanni Prati, Piazza Giovanni Battista Garzetti, Centro storico Trento, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, TN, Trentino-",
        "URL": "http://www.mercatinodeigaudenti.it/|http://www.mercatinodeigaudenti.it/ ",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercatino dei Gaudenti",
        "Abstract": "<p>Mercatino dell'usato</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-12T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-12T15:14:00+01:00",
        "Period": "Sabato 12 dicembre 2020",
        "Orario": "8.00 - 16.00",
        "Duration":"480",
        "luogo_svolgimento": "Piazza Garzetti",
        "Latitude": 46.06579,
        "Longitute": 11.124113,
        "Address": "Succursale Liceo classico Giovanni Prati, Piazza Giovanni Battista Garzetti, Centro storico Trento, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, TN, Trentino-",
        "URL": "http://www.mercatinodeigaudenti.it/|http://www.mercatinodeigaudenti.it/ ",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercatino dei Gaudenti",
        "Abstract": "<p>Mercatino dell'usato</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-28T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-28T15:14:00+01:00",
        "Period": "Sabato 28 novembre 2020",
        "Orario": "8.00 - 16.00",
        "Duration":"480",
        "luogo_svolgimento": "Piazza Dante",
        "Latitude": 46.06579,
        "Longitute": 11.124113,
        "Address": "Succursale Liceo classico Giovanni Prati, Piazza Giovanni Battista Garzetti, Centro storico Trento, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, TN, Trentino-",
        "URL": "http://www.mercatinodeigaudenti.it/|http://www.mercatinodeigaudenti.it/ ",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercatino dei Gaudenti",
        "Abstract": "<p>Mercatino dell'usato</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-19T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-19T15:14:00+01:00",
        "Period": "Sabato 19 dicembre 2020",
        "Orario": "8.00 - 16.00",
        "Duration":"480",
        "luogo_svolgimento": "Piazza Dante",
        "Latitude": 46.06579,
        "Longitute": 11.124113,
        "Address": "Succursale Liceo classico Giovanni Prati, Piazza Giovanni Battista Garzetti, Centro storico Trento, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, TN, Trentino-",
        "URL": "http://www.mercatinodeigaudenti.it/|http://www.mercatinodeigaudenti.it/ ",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-12T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-12T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration":"210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-26T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-26T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration":"210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-19T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-19T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration":"210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-10T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-10T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration":"210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-17T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-17T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration":"210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-31T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-31T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration":"210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-24T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-24T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration":"210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'economia solidale ",
        "Abstract": "<p>Mercato di prodotti biologici</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-12-03T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-12-03T15:14:00+01:00",
        "Period": "tutti i gioved\u00ec",
        "Orario": "dalle 7.30 alle 13.00",
        "Duration": "210",
        "luogo_svolgimento": "piazza Santa Maria Maggiore",
        "Latitude": 46.068478,
        "Longitute": 11.118963,
        "Address": "piazza Santa Maria Maggiore, Trento, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": "http://www.economiasolidaletrentina.it/mercato-della-economia-solidale/|www.economiasolidaletrentina.it",
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'artigianato artistico",
        "Abstract": "<p>Ogni gioved\u00ec e sabato dalle 9 alle 19 in piazza Adamo D'Arogno, dietro al Duomo di Trento</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-14T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-14T15:14:00+01:00",
        "Period": "sabato 14 novembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 9 alle 19.00",
        "Duration":"600",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 46.066753,
        "Longitute": 11.121968,
        "Address": "Piazza Adamo D&#039;Arogno, Centro storico Trento, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, TN, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    },
    {
        "Title": "Mercato dell'artigianato artistico",
        "Abstract": "<p>Ogni gioved\u00ec e sabato dalle 9 alle 19 in piazza Adamo D'Arogno, dietro al Duomo di Trento</p>",
        "Tipo_evento": "Feste, mercati e fiere",
        "From time": "2020-11-19T15:14:00+01:00",
        "To time": "2020-11-19T15:14:00+01:00",
        "Period": "gioved\u00ec 19 novembre 2020",
        "Orario": "Dalle ore 9 alle 19.00",
        "Duration": "600",
        "luogo_svolgimento": "Centro storico",
        "Latitude": 46.066753,
        "Longitute": 11.121968,
        "Address": "Piazza Adamo D&#039;Arogno, Centro storico Trento, Trento, Territorio Val d&#039;Adige, TN, Trentino-Alto Adige, 38122, Italia",
        "URL": null,
        "Email": null,
        "Telephone": null,
        "Information": null
    }
]